<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.8.7">Jekyll</generator>
<link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2021-08-15T14:21:33-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/</id>
<title>Dzulum</title>
<subtitle>Desearas Morir.</subtitle>
<entry>
<title>Muere</title>
<link href="http://localhost:4000/Muere/" rel="alternate" type="text/html" title="Muere" />
<published>2021-08-15T06:41:00-05:00</published>
<updated>2021-08-15T06:41:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/Muere</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Muere/">&lt;h1 id=&quot;muere&quot;&gt;Muere&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;¡Aaahhh! Se escuchó en el apartamento 7a del motel
“La Rosa roja” de la calle del Álamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grito tan profundo y espantoso que hizo estremecerse a todos
aquellos que lo escucharon. Era el grito de una chica joven, un grito
que parecía arrancado de lo más profundo de sus entrañas… sí,
exactamente de allí era de donde procedía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquél hombre, en quien ella había confiado unas pocas horas antes, se
dedicaba ahora a infligirle los más duros tormentos. Allí, tumbado en
la cama, sin más ropa encima que unos calcetines verdes que su madre le
había regalado las Navidades pasadas, yacía su cuerpo, más muerto que
vivo, pero en cualquier caso consciente de todo lo que él le hacía. Un
cuerpo bañado en mil tonos distintos, desfigurado, golpeado, amoratado,
violado, desgarrado por su sed de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las muñecas atadas a la cama por un trozo de sedal con el que no hace
mucho él solía ir de pesca…. En los brazos, miles de profundas
incisiones que él le había hecho con esa cuchilla, sí, esa brillante
cuchilla que podía sentir fría como el hielo mientras rebanaba su piel
y cuyo reflejo iluminaba las paredes de aquel mugriento cuartucho de
motel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dolía todo el cuerpo. Y veía como un enorme charco de sangre se iba
formando a su alrededor, apenas podía respirar….pero él hacía todo lo
posible para que ella siguiera consciente; Eso era lo que le
proporcionaba placer. Sentía un subidón de adrenalina tan fuerte cada
vez que apreciaba el dolor reflejado en su rostro, cada vez que sentía
el miedo en su respiración, el pánico en sus ojos, desorbitados,
abiertos como platos, moviéndose lo más rápido posible, escuadriñando
la manera de escapar de la situación…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, eso le llenaba de placer y notaba como su excitación iba
creciendo… Ya la había violado más de cuatro veces y lo hubiera hecho
otras tantas de no ser por el estado tan lamentable que presentaba
ella…el último corte que le había producido era tan profundo que
incluso podía asomarse y verle las entrañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se paró de pié, junto a la ventana. Estaba pensativo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella en la cama, medio muerta sollozaba: “Por favor, déjame ir… ya
has disfrutado.. por favor no me mates, por… favor… no lo
hagas.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él, escuchó atento sus palabras y de repente una ola de rabia, odio,
furia y dolor se apoderó de él, se acercó violentamente a ella y la
golpeó un buen rato con todas sus fuerzas. Con aquellas palabras la
chica le había recordado a su primera víctima: una joven de unos 23
años más o menos que había conocido 2 años antes en una cafetería y con
la que había pasado una noche estupenda… sí, hasta que de repente
aquellas voces comenzaron a resonar en su cabeza y perdió el control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hazlo, no se merece vivir, no es más que una zorra, mátala, mátala,
mata…”- Dios, aquellas voces no dejaban de retumbar en
su cerebro, y solo conseguía acallarlas cuando asesinaba a alguna de
esas mujeres…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La chica estaba inconsciente debido a la tremenda paliza que él le
acabada de propinar. Seguía en la misma postura, inmovil, parecía un
cadáver y él comenzó a pensar que lo era. Se acercó a ella y se paró a
observar su obra. Joder, era repugnante, sintió náuseas y notó como el
vómito le surcaba la garganta. Un olor nauseabundo a sangre coagulada
inundaba la habitación, era tan penetrante que ni siquiera cuando abrió
las ventanas de par en par logró zafarse de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces se dio cuenta de que la chica no aguantaría mucho más y la
agarró de los hombros para intentar reanimarla. Joder! que asco le daba
aquél pedazo de carne sangrante que había encima de su cama…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La chica reaccionó, primero un espasmo, luego otro y otro más y por fin
abrió los ojos. Ya no tenía ni fuerzas para hablar, un leve suspiro
salía de sus labios, amoratados por la sangre perdida. La herida del
estómago dejaba entrever los intestinos, los riñones, el hígado, etc.
Todos ellos prácticamente secos porque la sangre era ya más parte del
colchón que de su propio cuerpo. Él la miró y pensó: “Joder como
resiste la condenada, ya debía haber muerto desangrada…” Pensó en
terminar con el juego y rematarla, pero ¿como? la apuñalaria? la
ahorcaría? o la ahogaría con sus propias manos? no, tal vez lo mejor
sería un disparo, algo rápido porque en el estado en el que se
encontraba ya no disfrutaba de ella. Ya no gritaba, ni lloraba, ni
siquiera reflejaban miedo sus ojos. No, su expresión había cambiado,
ahora su rostro reflejaba paz, sosiego….el sosiego del que espera a
la muerte porque sabe que es la única salida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, un tiro en la frente… ¡¡¡BANG!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un reguero de sangre recorre su cara, pálida como una rosa blanca, la
mirada perdida, las manos abiertas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una lágrima cae por su mejilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él está de pié, se acerca a la ventana y se enciende un cigarro. Pasa
un rato así, mirando a la gente bajo su ventana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se escucha un rumor que se hace cada vez más fuerte: “Mátalas, mátalas
a todas, no merecen vivir, mátalas…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las lágrimas llenan sus ojos, caen por sus mejillas. Una última mirada
a su última víctima… ¡¡¡Nooo!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡PLAS!. Se oye un golpe seco en el suelo. Luego solo el silencio de la
calle del Álamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-FIN-&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>Muere</summary>
</entry>
<entry>
<title>La Operación</title>
<link href="http://localhost:4000/La-operacion/" rel="alternate" type="text/html" title="La Operación" />
<published>2021-08-15T06:40:00-05:00</published>
<updated>2021-08-15T06:40:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/La-operacion</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/La-operacion/">&lt;h1 id=&quot;la-operación&quot;&gt;La Operación&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor: : José León Cano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con delicada saña pasó la hoja del bisturí sobre la piel rozándola
apenas. Al hacerlo, sintió la euforia de un patinador sobre hielo que
acabara de realizar una graciosa pirueta. El vientre desnudo de la
muchacha se ofrecía a sus manos de cirujano como un fruto prohibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego posó sus dedos enguantados sobre la tentación del pubis y el
ombligo y no pudo evitar un hondo estremecimiento. Era la adolescente
más hermosa que había tocado en su vida. Advirtió cómo, pese a la
anestesia, la piel de la enferma se erizaba con aquel contacto. Tenía
diecisiete años y había ingresado poco tiempo atras en el hospital,
aquejada de una peritonitis. Era necesario operar de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el mejor de los casos -pensó- le quedará la huella de la cuchillada
para siempre.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta idea le produjo un extraño sentimiento, en el que participaban por
igual la compasión y la complacencia. Porque con el bisturí entre las
manos se creyó un ser todopoderoso, capaz de otorgar la vida o la
muerte a su capricho, y en este último caso, impunemente. Al fin hundió
su instrumento el Sitio preciso, y de la piel cortada comenzó a manar
la sangre con una insistencia que a él casi le pareció gozosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El espectáculo de la sangre caliente puso en funcionamiento un tortuoso
mecanismo de su mente, cuyo resultado (si de sangre femenina se
trataba) era una creciente satisfacción de carácter sexual. Observar su
roja fluidez, sentir su tibia textura, apreciar su olor agridulce y
penetrante, su curso lento y cada vez más viscoso le estimulaba hasta
la excitación, compensándole su impotencia crónica, sublimándole el
temible deseo de la cópula. Por eso -reconoció eufórico- se había hecho
cirujano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mañana, sin embargo, era especialmente desagradable y triste. Como
lo habían sido, en general, los cuarenta años de su vida. La soledad y
el resentimiento se acumulaban en su pasado, como esas grisáceas brumas
de otoño que intentaban traspasar los grandes ventanales de¡ hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En compensación, deseó poseer de aquella chica algo más que el equívoco
calor de la sangre: quiso experimentar el placer supremo de los
sacerdotes aztecas ante la losa de los sacrificios. Proclamar, en su
fuero interno, la realidad de un poder ilimitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tentación del sacrificio fue acogida por su conciencia, al
principio, con irónico distanciamiento. Pero la belleza de la muchacha
le turbaba tanto como le exasperaba la imposibilidad de poseerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adivinó las apetecibles formas de sus muslos, sin duda desnudos y
anhelantes bajo las sábanas. Deseó conocer su rostro y, suspendiendo su
labor cisoria pero sin que su mano abandonara el bisturí, ordenó a una
de las enfermeras que levantase la tela que lo cubría. El cabello rubio
le caía, con abundancia casi impertinente, sobre la redonda tersura de
los hombros. Le atrajo como una llamada imperiosa su boca entreabierta,
de labios abultados y gesto sugerente. Sus pequeños senos quedaron
igualmente al descubierto, palpitantes en el sincronismo de la
respiración, en la dulce simetría de los pezones. Levantó uno de los
párpados de la anestesiada y contempló la mirada ciega de un espléndido
ojo azulado, en cuyo iris se reflejó la adusta y ansiosa cara del
oficiante. Aunque la presencia de las dos enfermeras le impedían besar
esa boca, atraer hacia el suyo aquel cuerpo delicioso, cuyo vientre
acababa de conocer la violación simbólica de su bisturí, advirtió, por
la forma en que le miraban, que una y otra estaban sorprendidas ante su
inusual forma de actuar. No tuvo más remedio, por tanto, que volver a
centrar su atención en la incisión del vientre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Introdujo sus dedos en la herida y profanó el secreto de los
intestinos. Descubrió la raíz del mal y operó con impecable destreza,
sajando, saturando y cosiendo donde era menester. Pero oprimió también
determinado conducto venoso, cierta zona vulnerable donde se
concentraba el fluido de la vida. Un rayo de maldad iluminó su mente,
producido por la insania de un placer prohibido. Porque oprimir ese
punto era como apretar el corazón de la muchacha. Sentía en las yemas
de los dedos el ritmo de la sangre detenida como los golpes de un
tambor, y la muchacha sufrió las primeras convulsiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Rápido! ¡La mascarilla de oxígeno!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía ahora lo que significaba ser dueño de una vida, tenerla
enteramente a su merced. Imaginó la inmensa alegría del verdugo con el
hacha levantada, segundos antes de descargar el golpe mortal. Pero se
contuvo, tratando de prolongar lo más posible aquel placer terrible y
desconocido. Mientras las enfermeras le obedecían con puntualidad,
colocando los conductos del oxígeno sobre la boca de la paciente,
áflojó la presión de su mano. Su propia audacia le asustó, y a la vez
que una parte de su ser se compadecía de la muchacha, la otra estaba
exultante por el triunfo de su poder: la anestesia era impotente para
contener el horror de la respiración entrecortado, ansiosa, y un
alarido animal se escapó de la garganta de la chica. Flotó la sombra de
la muerte en el quitófano, invocada por los dedos asesinos del
cirujano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Es el corazón, doctor Rand!&lt;br /&gt;
-¡El corazón … Sí… ¡Más oxígeno! ¡Inyectar escopolamina!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero los dedos de su mano segaran acariciando el conducto peligroso, y
de nuevo volvía a ejercer presión sobre él. Tanta, que la cara de la
muchacha se contrajo, echando espuma por la boca, y un tinte amoratado
cubrió sus mejillas… Las enfermeras vieron cómo se nublaban los ojos
del doctor Rand, cómo dejaba asomar la punta de su lengua y cómo
trataba de ocultar, en vano, un obsceno gesto de placer. Mientras, el
cuerpo de la muchacha se estremecía, su respiración se agotaba cada vez
más, y la inminencia de un final inevitable parecía reflejarse en la
terrible lucidez de sus ojos, triunfante a duras penas de la anestesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irrumpió, de pronto, toda la fuerza de su juventud. Se incorporó en un
supremo esfuerzo, cayendo al suelo la rnascarilla de oxígeno, sin que
los histéricos gestos de las enfermeras pudieran evitarlo. Pero la
muerte segó su movimiento antes de que pudiera liberarse de aquella
infame mano que oprimía sus entrañas. Cayó sobre la mesa de operaciones
como un pelele, inundada de odio. Acto seguido, el sernen fluyó y
manchó los calzoncillos del doctor Rand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cuerpo sin vida de la muchacha componía una figura atroz mientras la
sangre goteaba inexorablemente, manchando los ladrillos del suelo. Una
última lágrima, producto tal vez de la desesperación póstuma, rodaba
por su mejilla hasta sumirse en la magnificencia del cabello. Los
brazos tensos, las manos agarrotadas, caían a ambos lados de la mesa,
señalando en un imposible gesto acusatorio el charco de sangre cada vez
mayor que se iba formando en el suelo. Los destrozos ocasionados en el
vientre constituían un espectáculo nauseabundo, pues saltaba a la vista
el pálido y complicado trenzado de las vísceras, el horrendo contraste
de la incisión sanguinolento en una piel que rezumaba delicadeza y
seguía inspirando el deseo, a pesar de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doctor Rand contemplaba su rnacabra labor atómal,como si le costara
trabajo despertarse a la terrible realidad que había creado. Los ojos
de la muchacha continuaban abiertos, y el horror que había sellado sus
últimos momentos los seguían empujando fuera de las órbitas. «Si esos
ojos pudieran volver a la vida y me miraran -pensó-, no podría
soportarlo». Sintió asco de sí mismo, y al recordar su miserable acción
no pudo evitar el vómito. Luego se puso a temblar, lloró sin proferir
un solo gemido, y su camisa se empapó de un sudor viscoso y frío. En
ese estado, ayudado por las dos enfermeras, logró salir del quirófano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regresó a su casa más temprano que de costumbre, agobiado por el peso
de su conciencia, deseando dar cuanto le quedase de vida a cambio de
poder borrar de su pasado lo sucedido por la mañana. Hay angustias
que,el ser humano no puede soportar sin perder la razón, pero el doctor
Rand no temía tanto esa pérdida como la horrorosa prueba de verse a
solas consigo mismo, en la soledad de su casa. Pese a lo cual había
traspasado la puerta de su apartado chalet una hora antes de lo
acostumbrado, harto de vagar con su culpa a cuestas por las heladas
calles de la ciudad. Estaba dispuesto a tomar un fuerte somnífero,
beberse media botella de whisky y meterse inmediatamente en la cama con
la esperanza de perder el sentido y, con un poco de suerte, no volver a
recuperarlo nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sol, agonizante y perdido entre las brumas, aún repartía un poco de
luminosidad por el cielo. Envuelto en sombras, fundiéndose con las del
interior, un viento helado penetró en su casa cuando el octor Rand
abrió la puerta. Pulsó el interruptor de la luz, pero las bombillas no
se encendieron. «Tal vez el viento -pensó- ha derribado algún poste, y
por eso se ha cortado el fluido eléctrico.» El viento, en efecto,
comenzaba a ulular por los intersicios de las ventanas mal cerradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceptó que el inconveniente de vivir casi en el campo, aislado de las
muchedumbres urbanas, era precisamente que los fenómenos de la
naturaleza se percibían con mayor intensidad, y sus consecuencias se
sufrían de una forma más directa e inmediata. Pero apenas si le molestó
esta fastidiosa circunstancia, sumido como estaba en la densa atmósfera
de la desesperación. «Mejor si no hay luz -se dijo-. Así no tendré la
oportunidad de verrne la cara cuando pase delante de un espejo.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tientas, sin molestarse siquiera en encender un fósforo, se acercó al
b@ y cogió la botella de whisky, dirigiéndose con ella hacia el
dormitorio. Dejó la botella sobre la rnesilla de noche, cogió el
somnífero de uno de los cajones, se lo tomó y se desvistió a oscuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez en la cama descorchó la botella y bebió un largo trago que le
quemó las entrañas. Pero continuó bebiendo con celeridad hasta más allá
de donde se había propuesto, y esperó luego la benigna llegada de la
inconsciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la acción del somnífero, combinada con la del alcohol, le
produjo justamente un efecto contrarío al esperado, puesto que una
aguda y distorsionada lucidez se adueñó de su mente, y recordó con
espantosa claridad todas las imágenes de lo sucedido por la mañana. Vio
de nuevo el cuerpo retorcido y jadeante de la muchacha. El calor de sus
entrañas le seguía quemando la mano, y las lágrimas brotaron inútil y
abundantemente de sus ojos. jamás se había sentido tan solo, tan
deseoso de dar por terminada de una vez su miserable existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viento bramaba en los cristales, mientras la noche extendía por
todas partes su negro poderío. El silencio comenzó a poblarse de
susurros sigilosos, apenas audibles cuando el viento cesaba
momentáneamente en su furia. Un calor nauseabundo, procedente del
alcohol acumulado con exceso en el estómago, le anegó el cerebro, sin
perder por ello la conciencia de sí, del mundo circundante y de los
espantosos recuerdos de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creyó percibir cómo se abría lentamente, tal vez empujado por una mano
invisible, la puerta de su dormitorio. Se incorporó sobresaltado,
logrando teprimir un grito. Dedujo, en plena oscuridad, que era eso lo
que estaba ocurriendo, habida cuenta del gruñido característico de las
bisagras, de ese ruido familiar que ahora, sin embargo, le tenía
paralizado. El gruñido se estiraba despacio, muy despacio, como si la
fuerza que intentaba abrir esa puerta encontrara dificultades en el
empeño o careciera absolutamente de prisa. Una angustia intolerable
parecía querer arrancarle el corazón, y éste se resistía bombeando
desesperadamente, reproduciendo en su propio pecho la horrible cadencia
de latidos que su mano había cercenado por la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Será una corriente de aire -trató de engañarse-. Sin duda es eso. Las
ventanas no encajan como debieran.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el lento chirriar de las bisagras era demasiado lento, demasiado
persistente y prolongado como para atribuirlo a una causa tan inocente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, un pavor irresistible se apoderó de su respiración,
suspendiéndola: estaba viendo los dedos de una mano fosforescente,
pálida como el papel, empujar la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces ya no pudo reprimir el grito que pugnaba por escapársele de
las entrañas desde hacía largos minutos. Durante un segundo, su cerebro
c hisporroteó, espoleado por el terror, con mil ideas contradictorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quería levantarse rápidamente y cerrar la puerta, antes de que se
abriera por completo, dejando ver la figura que la empujaba; quería
extender el brazo izquierdo y encender la luz de la mesilla de noche;
quería esconderse debajo de la cama; quería el poder de atravesar las
paredes y lograr escapar de esta forma; quería que su tamaño se
redujese hasta el punto de hacerse inencontrable; quería…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo cierto es que su cuerpo se negaba a obedecerle, que permanecía
inmóvil sobre el lecho, que comunicaba a la cama las vibraciones de su
temblor irreprimible, que su esfínter se había aflojado, que había
desaparecido la tensión de la vejiga, y que el alma quería escapársele,
aterrorizado, por todos los poros de su cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La puerta, empujada por aquella mano inconcebible, continuaba
lentamente su recorrido. El doctor Rand no veía otra cosa que el halo
fosforescente de unos dedos acercándose cada vez más. Pero al fin la
puerta se abrió del todo, y la figura abominable de una pesadilla se
mostró a sus ojos. Algo como una leve gasa negra semiocultaba la
increíble fosforescencia de un cuerpo femenino desnudo, apenas esbozado
entre las sombras, que portaba en la mano izquierda un bisturí. Pero lo
que más impresionó al hombre acurrucado sobre la cama eran los
movimientos rígidos, casi automáticos, de esa figura hierático cuya
palidez semejaba la de un cadáver; la expresión de un rostro enajenado
cuyos ojos sonámbulos, carentes de iris, aparecían con los glóbulos
limpios como los ojos de las estatuas griegas; la boca entreabierta,
grotesca, de belfo caído y dientes puntiagudos, de cuyas comisuras
brotaba un líquido espeso y rojizo; el cabello enmarañado, pastoso,
cuyo color pajizo lo hacía semejante a una estopa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escuchó un sonido gutural, inarticulado, mientras la figura, ya
traspuesta del todo la puerta, señalaba a su vientre con la mano
derecha. El doctor Rand observó entonces la existencia de una cicatriz
sanguinolenta, y el miedo congeló la médula de sus huesos. Incapaz de
reaccionar fue testigo del lento avance de la figura, cuyo bisturí
expandía un brillo siniestro. Algo cayó entonces sobre su cabeza,
ocultándole la visión e impidiéndole todo movimiento. Los últimos
resortes del instinto le hicieron gritar de nuevo, con la desesperación
atenazándole la garganta. Sus gritos se transformaron en aullidos
cuando sintió la presencia de un cuerpo aplastándose contra el suyo, de
una respiración afanosa junto a su cara cubierta por la sábana que no
le dejaba moverse, de unas manos que aferraban tenazmente sus muñecas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero sus aullidos no le impidieron escuchar una voz femenina, proferida
con tranquila furia:&lt;br /&gt;
-¡Cerdo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego sintió la espantosa caricia del bisturí adentrándose en su
vientre. En vano trató de incorporarse para repeler la agresión. No se
lo permitieron la sábana que le había echado encima y las manos que le
sujetaban. De nuevo sintió el bisturí adentrándose cruelmente en las
entrañas, y otra vez escuchó la vengativa voz:&lt;br /&gt;
-¡Cerdo! ¡cerdo! ¡cerdo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El insulto resonó largamente en su cerebro agonizante hasta las puertas
mismas de la muerte. Las atravesó con el cuerpo cubierto de una infame
mezcla: la que formaban su sangre y sus defecaciones. Aceptó como parte
del castigo el no llegar a conocer la identidad de sus ejecutores. Si
su mente no hubiera estado tan alterada por el somnífero, el alcohol y
el remordimiento, no le hubiera costado trabajo reconocer a las dos
enfermeras que le habían asistido durante la operación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FIN&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>La Operación</summary>
</entry>
<entry>
<title>Recogiendo almas, tirando huesos.</title>
<link href="http://localhost:4000/Recogiendo-almas/" rel="alternate" type="text/html" title="Recogiendo almas, tirando huesos." />
<published>2021-08-15T06:37:00-05:00</published>
<updated>2021-08-15T06:37:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/Recogiendo-almas</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Recogiendo-almas/">&lt;h1 id=&quot;recogiendo-almas-tirando-huesos&quot;&gt;Recogiendo almas, tirando huesos.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor: Adriana Colorado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recogiendo almas, tirando huesos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sufrió un ataque al corazón, seguro fue por nervios… decía el médico
mientras lo observaba lentamente… Estaba ahí tirado en la sala, todo
había sido tan extraño…. que no supe cuando empezó todo. Lo lleve a
un lugar mas seguro, donde no viera su cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es extraño esto, aún no me acostumbro…. -le dije en voz baja- ¡Sabes! Cuando me sucedió a mi ni me explicaron, sólo me dijeron que mi vida había terminado y que tenia que ir a otro nivel, claro que al principio pensé que Alem había fumado algo extraño y que se confundía de persona, pero después ubiqué que esa, empezaba a ser mi realidad… en fin, mi nombre es Lucero y mi misión es mostrarte el camino para el segundo nivel… hay mucha gente que te quiere, por lo que me puedo dar cuenta… pero ya se acostumbraran, la gente se acostumbra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Quien eres? ¿De que me estas hablando? ¿Que hago yo aquí? Debería estar … ¿Donde están todos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una explicación posiblemente eso es lo que necesites… te entiendo yo también deseaba que me explicaran, y creo que no corrí con suerte. Y bueno hoy no hay tiempo, es cruel todo este asunto y yo que se muy bien de sentimientos lo entiendo, solo debes saber que este nivel ya lo has terminado, y tienes que seguir creciendo, a veces duele, como todos los cambios… sólo que en este no puedes decidir… es sólo hacerlo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Perdón? Podrías decirme que hacemos aquí, ya es muy tarde y tengo que volver, gusto en conocerte…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Oye, es que no entiendes! - le grité - ¡Tu estas muerto!… esos minutos corrieron en silencio, la expresión de su cara me
mostraba el no creerlo, y entonces recordaba aquellos momentos en que yo supe también que había muerto. Lo recuerdo bien, estaba mirando el hermoso atardecer, había sido un dia pesado, y caminaba en ese gran parque que estaba cerca de mi casa. Mi familia me esperaba para cenar, íbamos a festejar que había conseguido la beca que por tanto tiempo luche…, no es grandioso, luchar tanto para después morir…., así es; dicen que cuando llegas a lo mas alto es mucho mas fácil caer, y yo no caí, sólo se me acabó el tiempo. En eso solo mire las placas HUB 2135 y la expresión de aquel pobre hombre, que parecía que había visto un fantasma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces seguí mi camino, comencé a ver mucha gente que se acercaba a ese carro, pero como yo nunca he sido chismosa, seguí mi
camino…. en eso me percaté que alguien me venia siguiendo, y comencé a ponerme nerviosa, así que apresuraré el paso, y ahí estaba, me detuvo en seco. Era un atractivo joven, ahí, delante de mis ojos, tenia un extraño brillo en sus ojos, y una vibra inconfundible, pero su mirada estaba vacía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Alem dijo, con una sonrisa sarcástica - ¡No puedo creer, que aun sigas sin verte! …como si todo siguiera igual, sigues tu camino tan campante como cualquiera, ¡¿Que no te das cuenta que has muerto?! No pongas esa cara, mira yo te lo enseño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por una extraña razón lo seguí, y en verdad no suelo hacerlo, entonces miré mucha gente, de repente vi a mi hermana y a mis padres, estaban llorando… miré al otro lado y ahí estaba… yo, tendida en el suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor decía que había sido un accidente, que no supo como sucedió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regrese la mirada a mi cuerpo, estaba sangrando. Los paramédicos trataron de hacer algo, pero como me habían dicho, había muerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos pensamientos pasaron por mi mete, creí que solo era un sueño, posiblemente una mala broma, pero no, todo era cierto. Miré mis manos, todo el cuerpo, era solo esencia, de esa que dicen en los cuentos. Le pregunte a él que quien era, ¡¿Quien demonios eres para hacerme esto?! ¡Déjame sola, por favor…, sola un momento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El solo dijo - Lo siento, pero ya no hay tiempo, tenemos que irnos… por cierto mi nombre es Alem, y te voy a enseñar el camino, para tu próximo nivel… aunque por el momento, necesito ayuda, tenemos muchos mas muertos… mira vamos y te enseño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ese momento; de mi muerte, la vida y sus secretos, sigo con Alem recolectando almas y tirando huesos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Entonces cortó mis pensamientos - ¡¡Oye!! ¿Me estas escuchando? Por favor dime que no es cierto, dime que los ojos que miraron a ese cuerpo no son los míos, dime por favor que esto es sólo un sueño. ¿Que me esta pasando? ¿Que paso con mi cuerpo? ¡¡Ayúdame!!!
-Perdón, me perdí por un momento…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu vida en esta tierra ya terminó, lo siento… a veces entre más alto volamos nos duele más la caída, pero no te preocupes, tu no caíste, sólo se te acabó el tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FIN&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>Recogiendo almas, tirando huesos.</summary>
</entry>
<entry>
<title>La leyenda del Canancol</title>
<link href="http://localhost:4000/la-leyenda-del-canacol/" rel="alternate" type="text/html" title="La leyenda del Canancol" />
<published>2021-08-12T19:05:00-05:00</published>
<updated>2021-08-12T19:05:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/la-leyenda-del-canacol</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/la-leyenda-del-canacol/">&lt;h1 id=&quot;la-leyenda-del-canancol&quot;&gt;La Leyenda del Canancol&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Cuénteme, don Nico: ¿por qué pone ese muñeco con esa piedra en la mano
en medio de su milpa?, pregunté un día a un ancianito agricultor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cara se animó con una sonrisa de niño, en tanto que me contestaba:&lt;br /&gt;
Sé que usted no cree, pero le diré: soy pobre, muy pobre y no tengo
quien me ayude a cuidar la milpa, pues casi siempre cuando llega la
cosecha, me roban el fruto de mis esfuerzos. Este muñeco que ve no es
un muñeco común; es algo más; cuando llega la noche toma fuerzas y
ronda por todo el sembrado; es mi sirviente… Se llama Canancol y es
parte mía, pues lleva mi sangre. El sólo me obedece a mí… soy su amo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don Nico siguió diciendo: Después de la quema de la milpa se trazan en
ella dos diagonales para señalar el centro; se orienta la milpa del
lado de Lakín (Oriente) y la entrada queda en esa dirección. Terminado
esto, que siempre tiene que hacerlo un men (hechicero) se toma la cera
necesaria de nueve colmenas, el tanto justo para recubrir el canancol,
que tendrá un tamaño relacionado con la extensión de la milpa. Después
de fabricado el muñeco, se le colocan los ojos, que son dos frijoles;
sus dientes son maíces y sus uñas, ibes (frijoles blancos); se viste
con holoch (brácteas que cubren las mazorcas). El canancol estará
sentado sobre nueve trozos de yuca. Cada vez que el brujo ponga uno de
aquellos órganos al muñeco, llamará a los cuatro vientos buenos y les
rogará que sean benévolos con (aquí se dice el nombre del amo de la
milpa), y le dirá, además, que es lo único con que cuenta para
alimentar a sus hijos. Terminado el rito, el muñeco es ensalmado con
hierbas y presentado al dios Sol y dado en ofrenda al dios de la
lluvia; se queman hierbas de olor y anís y se mantiene el fuego sagrado
por espacio de una hora; mientras tanto, el brujo reparte entre los
concurrentes balché , que es un aguardiente muy embriagante, con el fin
de que los humanos no se den cuenta de la bajada de los dioses a la
tierra. Esta es cosa que sólo el men ve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ceremonia debe llevarse a efecto cuando el sol está en el medio
cielo. Al llegar esta hora, el brujo da una cortada al dedo meñique del
amo de la milpa, la exprime y deja caer nueve gotas de sangre en un
agujero practicado en la mano derecha del muñeco, agujero que llega
hasta el codo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El men cierra el orificio de la mano del muñeco, y con voz imperativa y
gesticulando a más no poder, dice a éste: Hoy comienza tu vida. Este
(señalando al dueño), es tu señor y amo. Obediencia, canancol,
obediencia… Que los dioses te castigarán si no cumples. Esta milpa es
tuya. Debes castigar al intruso y al ladrón. Aquí está tu arma. Y en el
acto coloca en la mano derecha del muñeco una piedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la quema y el crecimiento de la milpa el canancol está cubierto
con palmas de huano; pero cuando el fruto comienza a despuntar, se
descubre… y cuenta la gente sencilla que el travieso o ladrón que
trate de robar recibe pedradas mortales. Es por lo que en las milpas
donde hay canancoles nunca roban nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es tan firme esta creencia, que si por aquella época y lugar se
encuentra herido algún animal, se culpa al canancol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dueño, al llegar a la milpa, toma sus precauciones y antes de entrar
le silba tres veces, señal convenida; despacio se aproxima al muñeco y
le quita la piedra de la mano; trabaja todo el día, y al caer la noche,
vuelve a colocar la piedra en la mano del canancol, y al salir silba de
nuevo. Cuando cae la noche, el canancol recorre el sembrado y hay quien
asegura que para entretenerse, silba como el venado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la cosecha se hace un hanincol (comida de milpa) en honor
del canancol; terminada la ceremonia se derrite el muñeco y la cera se
utiliza para hacer velas, que se queman ya en el altar pagano, ya en el
altar cristiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y calló el viejecito después de haber hablado con acento de creyente
perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leyenda tomada del libro “El alma de Campeche en la leyenda maya” de Elsie Encarnación Medina E.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>La Leyenda del Canancol</summary>
</entry>
<entry>
<title>La gallina degollada</title>
<link href="http://localhost:4000/La-gallina-degollada/" rel="alternate" type="text/html" title="La gallina degollada" />
<published>2021-08-12T19:04:00-05:00</published>
<updated>2021-08-12T19:04:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/La-gallina-degollada</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/La-gallina-degollada/">&lt;h1 id=&quot;la-gallina-degollada&quot;&gt;La gallina degollada&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Autor: Horacio Quiroga )&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el día, sentados en el patio en un banco, estaban los cuatro hijos
idiotas del matrimonio Mazzini-Ferraz. Tenían la lengua entre los
labios, los ojos estúpidos y volvían la cabeza con la boca abierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El patio era de tierra, cerrado al oeste por un cerco de ladrillos. El
banco quedaba paralelo a él, a cinco metros, y allí se mantenían
inmóviles, fijos los ojos en los ladrillos. Como el sol se ocultaba
tras el cerco, al declinar los idiotas tenían fiesta. La luz
enceguecedora llamaba su atención al principio, poco a poco sus ojos se
animaban; se reían al fin estrepitosamente, congestionados por la misma
hilaridad ansiosa, mirando el sol con alegría bestial, como si fuera
comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra veces, alineados en el banco, zumbaban horas enteras, imitando al
tranvía eléctrico. Los ruidos fuertes sacudían asimismo su inercia, y
corrían entonces, mordiéndose la lengua y mugiendo, alrededor del
patio. Pero casi siempre estaban apagados en un sombrío letargo de
idiotismo, y pasaban todo el día sentados en su banco, con las piernas
colgantes y quietas, empapando de glutinosa saliva el pantalón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mayor tenía doce años, y el menor ocho. En todo su aspecto sucio y
desvalido se notaba la falta absoluta de un poco de cuidado maternal.
Esos cuatro idiotas, sin embargo, habían sido un día el encanto de sus
padres. A los tres meses de casados, Mazzini y Berta orientaron su
estrecho amor de marido y mujer, y mujer y marido, hacia un porvenir
mucho más vital: un hijo: ¿Qué mayor dicha para dos enamorados que esa
honrada consagración de su cariño, libertado ya del vil egoísmo de un
mutuo amor sin fin ninguno y, lo que es peor para el amor mismo, sin
esperanzas posibles de renovación?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo sintieron Mazzini y Berta, y cuando el hijo llegó, a los catorce
meses de matrimonio, creyeron cumplida su felicidad. La criatura creció
bella y radiante, hasta que tuvo año y medio. Pero en el vigésimo mes
sacudiéronlo una noche convulsiones terribles, y a la mañana siguiente
no conocía más a sus padres. El médico lo examinó con esa atención
profesional que está visiblemente buscando las causas del mal en las
enfermedades de los padres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de algunos días los miembros paralizados recobraron el
movimiento; pero la inteligencia, el alma, aun el instinto, se habían
ido del todo; había quedado profundamente idiota, baboso, colgante,
muerto para siempre sobre las rodillas de su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Hijo, mi hijo querido! -sollozaba ésta, sobre aquella espantosa ruina
de su primogénito.&lt;br /&gt;
El padre, desolado, acompañó al médico afuera.&lt;br /&gt;
-A usted se le puede decir; creo que es un caso perdido. Podrá mejorar,
educarse en todo lo que le permita su idiotismo, pero no más allá.&lt;br /&gt;
-¡Sí!… ¡Sí! -asentía Mazzini-. Pero dígame: ¿Usted cree que es
herencia, que?…&lt;br /&gt;
-En cuanto a la herencia paterna, ya le dije lo que creía cuando vi a
su hijo. Respecto a la madre, hay allí un pulmón que no sopla bien. No
veo nada más, pero hay un soplo un poco rudo. Hágala examinar bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el alma destrozada de remordimiento, Mazzini redobló el amor a su
hijo, el pequeño idiota que pagaba los excesos del abuelo. Tuvo
asimismo que consolar, sostener sin tregua a Berta, herida en lo más
profundo por aquel fracaso de su joven maternidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es natural, el matrimonio puso todo su amor en la esperanza de
otro hijo. Nació éste, y su salud y limpidez de risa reencendieron el
porvenir extinguido. Pero a los dieciocho meses las convulsiones del
primogénito se repetían, y al día siguiente amanecía idiota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta vez los padres cayeron en honda desesperación. ¡Luego su sangre,
su amor estaban malditos! ¡Su amor, sobre todo! Veintiocho años él,
veintidós ella, y toda su apasionada ternura no alcanzaba a crear un
átomo de vida normal. Ya no pedían más belleza e inteligencia como en
el primogénito; ¡pero un hijo, un hijo como todos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del nuevo desastre brotaron nuevas llamaradas del dolorido amor, un
loco anhelo de redimir de una vez para siempre la santidad de su
ternura. Sobrevinieron mellizos, y punto por punto repitióse el proceso
de los dos mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, por encima de su inmensa amargura, quedaba a Mazzini y Berta gran
compasión por sus cuatro hijos. Hubo que arrancar del limbo de la más
honda animalidad, no ya sus almas, sino el instinto mismo abolido. No
sabían deglutir, cambiar de sitio, ni aun sentarse. Aprendieron al fin
a caminar, pero chocaban contra todo, por no darse cuenta de los
obstáculos. Cuando los lavaban mugían hasta inyectarse de sangre el
rostro. Animábanse sólo al comer, o cuando veían colores brillantes u
oían truenos. Se reían entonces, echando afuera lengua y ríos de baba,
radiantes de frenesí bestial. Tenían, en cambio, cierta facultad
imitativa; pero no se pudo obtener nada más. Con los mellizos pareció
haber concluido la aterradora descendencia. Pero pasados tres años
desearon de nuevo ardientemente otro hijo, confiando en que el largo
tiempo transcurrido hubiera aplacado a la fatalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No satisfacían sus esperanzas. Y en ese ardiente anhelo que se
exasperaba, en razón de su infructuosidad, se agriaron. Hasta ese
momento cada cual había tomado sobre sí la parte que le correspondía en
la miseria de sus hijos; pero la desesperanza de redención ante las
cuatro bestias que habían nacido de ellos, echó afuera esa imperiosa
necesidad de culpar a los otros, que es patrimonio específico de los
corazones inferiores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciáronse con el cambio de pronombre: tus hijos. Y como a más del
insulto había la insidia, la atmósfera se cargaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Me parece -díjole una noche Mazzini, que acababa de entrar y se lavaba
las manos-que podrías tener más limpios a los muchachos.&lt;br /&gt;
Berta continuó leyendo como si no hubiera oído.&lt;br /&gt;
-Es la primera vez -repuso al rato- que te veo inquietarte por el
estado de tus hijos.&lt;br /&gt;
Mazzini volvió un poco la cara a ella con una sonrisa forzada:&lt;br /&gt;
-De nuestros hijos, ¿me parece?&lt;br /&gt;
-Bueno; de nuestros hijos. ¿Te gusta así? -alzó ella los ojos.&lt;br /&gt;
Esta vez Mazzini se expresó claramente:&lt;br /&gt;
-¿Creo que no vas a decir que yo tenga la culpa, no?&lt;br /&gt;
-¡Ah, no! -se sonrió Berta, muy pálida- ¡pero yo tampoco, supongo!… ¡No faltaba más!… -murmuró.&lt;br /&gt;
-¿Qué, no faltaba más?&lt;br /&gt;
-¡Que si alguien tiene la culpa, no soy yo, entiéndelo bien! Eso es lo
que te quería decir.&lt;br /&gt;
Su marido la miró un momento, con brutal deseo de insultarla.&lt;br /&gt;
-¡Dejemos! -articuló, secándose por fin las manos.&lt;br /&gt;
-Como quieras; pero si quieres decir…&lt;br /&gt;
-¡Berta!&lt;br /&gt;
-¡Como quieras!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este fue el primer choque y le sucedieron otros. Pero en las
inevitables reconciliaciones, sus almas se unían con doble arrebato y
locura por otro hijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nació así una niña. Vivieron dos años con la angustia a flor de alma,
esperando siempre otro desastre. Nada acaeció, sin embargo, y los
padres pusieron en ella toda su complaciencia, que la pequeña llevaba a
los más extremos límites del mimo y la mala crianza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si aún en los últimos tiempos Berta cuidaba siempre de sus hijos, al
nacer Bertita olvidóse casi del todo de los otros. Su solo recuerdo la
horrorizaba, como algo atroz que la hubieran obligado a cometer. A
Mazzini, bien que en menor grado, pasábale lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No por eso la paz había llegado a sus almas. La menor indisposición de
su hija echaba ahora afuera, con el terror de perderla, los rencores de
su descendencia podrida. Habían acumulado hiel sobrado tiempo para que
el vaso no quedara distendido, y al menor contacto el veneno se vertía
afuera. Desde el primer disgusto emponzoñado habíanse perdido el
respeto; y si hay algo a que el hombre se siente arrastrado con cruel
fruición, es, cuando ya se comenzó, a humillar del todo a una persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes se contenían por la mutua falta de éxito; ahora que éste había
llegado, cada cual, atribuyéndolo a sí mismo, sentía mayor la infamia
de los cuatro engendros que el otro habíale forzado a crear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos sentimientos, no hubo ya para los cuatro hijos mayores afecto
posible. La sirvienta los vestía, les daba de comer, los acostaba, con
visible brutalidad. No los lavaban casi nunca. Pasaban casi todo el día
sentados frente al cerco, abandonados de toda remota caricia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De este modo Bertita cumplió cuatro años, y esa noche, resultado de las
golosinas que era a los padres absolutamente imposible negarle, la
criatura tuvo algún escalofrío y fiebre. Y el temor a verla morir o
quedar idiota, tornó a reabrir la eterna llaga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacía tres horas que no hablaban, y el motivo fue, como casi siempre,
los fuertes pasos de Mazzini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Mi Dios! ¿No puedes caminar más despacio? ¿Cuántas veces?…&lt;br /&gt;
-Bueno, es que me olvido; ¡se acabó! No lo hago a propósito.&lt;br /&gt;
Ella se sonrió, desdeñosa: -¡No, no te creo tanto!&lt;br /&gt;
-Ni yo, jamás, te hubiera creído tanto a ti… ¡tisiquilla!&lt;br /&gt;
-¡Qué! ¿Qué dijiste?…&lt;br /&gt;
-¡Nada!&lt;br /&gt;
-¡Sí, te oí algo! Mira: ¡no sé lo que dijiste; pero te juro que
prefiero cualquier cosa a tener un padre como el que has tenido tú!&lt;br /&gt;
Mazzini se puso pálido.&lt;br /&gt;
-¡Al fin! -murmuró con los dientes apretados-. ¡Al fin, víbora, has
dicho lo que querías!&lt;br /&gt;
-¡Sí, víbora, sí! Pero yo he tenido padres sanos, ¿oyes?, ¡sanos! ¡Mi
padre no ha muerto de delirio! ¡Yo hubiera tenido hijos como los de
todo el mundo! ¡Esos son hijos tuyos, los cuatro tuyos!&lt;br /&gt;
Mazzini explotó a su vez.&lt;br /&gt;
-¡Víbora tísica! ¡eso es lo que te dije, lo que te quiero decir!&lt;br /&gt;
¡Pregúntale, pregúntale al médico quién tiene la mayor culpa de la
meningitis de tus hijos: mi padre o tu pulmón picado, víbora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuaron cada vez con mayor violencia, hasta que un gemido de
Bertita selló instantáneamente sus bocas. A la una de la mañana la
ligera indigestión había desaparecido, y como pasa fatalmente con todos
los matrimonios jóvenes que se han amado intensamente una vez siquiera,
la reconciliación llegó, tanto más efusiva cuanto hirientes fueran los
agravios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amaneció un espléndido día, y mientras Berta se levantaba escupió
sangre. Las emociones y mala noche pasada tenían, sin duda, gran culpa.
Mazzini la retuvo abrazada largo rato, y ella lloró desesperadamente,
pero sin que ninguno se atreviera a decir una palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las diez decidieron salir, después de almorzar. Como apenas tenían
tiempo, ordenaron a la sirvienta que matara una gallina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día radiante había arrancado a los idiotas de su banco. De modo que
mientras la sirvienta degollaba en la cocina al animal, desangrándolo
con parsimonia (Berta había aprendido de su madre este buen modo de
conservar frescura a la carne), creyó sentir algo como respiración tras
ella. Volvióse, y vio a los cuatro idiotas, con los hombros pegados uno
a otro, mirando estupefactos la operación… Rojo… rojo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Señora! Los niños están aquí, en la cocina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berta llegó; no quería que jamás pisaran allí. ¡Y ni aun en esas horas
de pleno perdón, olvido y felicidad reconquistada, podía evitarse esa
horrible visión! Porque, naturalmente, cuando más intensos eran los
raptos de amor a su marido e hija, más irritado era su humor con los
monstruos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Que salgan, María! ¡Échelos! ¡Échelos, le digo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cuatro pobres bestias, sacudidas, brutalmente empujadas, fueron a
dar a su banco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de almorzar, salieron todos. La sirvienta fue a Buenos Aires, y
el matrimonio a pasear por las quintas. Al bajar el sol volvieron;,
pero Berta quiso saludar un momento a sus vecinas de enfrente. Su hija
escapóse enseguida a casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto los idiotas no se habían movido en todo el día de su banco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sol había traspuesto ya el cerco, comenzaba a hundirse, y ellos
continuaban mirando los ladrillos, más inertes que nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto, algo se interpuso entre su mirada y el cerco. Su hermana,
cansada de cinco horas paternales, quería observar por su cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detenida al pie del cerco, miraba pensativa la cresta. Quería trepar,
eso no ofrecía duda. Al fin decidióse por una silla desfondada, pero
faltaba aún. Recurrió entonces a un cajón de kerosene, y su instinto
topográfico hízole colocar vertical el mueble, con lo cual triunfó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro idiotas, la mirada indiferente, vieron cómo su hermana
lograba pacientemente dominar el equilibrio , y cómo en puntas de pie
apoyaba la garganta sobre la cresta del cerco, entre sus manos
tirantes. Viéronla mirar a todos lados, y buscar apoyo con el pie para
alzarse más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la mirada de los idiotas se había animado; una misma luz
insistente estaba fija en sus pupilas. No apartaban los ojos de su
hermana, mientras creciente sensación de gula bestial iba cambiando
cada línea de sus rostros. Lentamente avanzaron hacia el cerco. La
pequeña, que habiendo logrado calzar el pie, iba ya a montar a
horcajadas y a caerse del otro lado, seguramente, sintióse cogida de la
pierna. Debajo de ella, los ocho ojos clavados en los suyos le dieron
miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡Soltáme! ¡Déjame! -gritó sacudiendo la pierna. Pero fue atraída.&lt;br /&gt;
-¡Mamá! ¡Ay, mamá! ¡Mamá, papá! -lloró imperiosamente. Trató aún de
sujetarse del borde, pero sintióse arrancada y cayó.&lt;br /&gt;
-Mamá, ¡ay! Ma… -No pudo gritar más. Uno de ellos le apretó el
cuello, apartando los bucles como si fueran plumas, y los otros la
arrastraron de una sola pierna hasta la cocina, donde esa mañana se
había desangrado a la gallina, bien sujeta, arrancándole la vida
segundo por segundo.&lt;br /&gt;
Mazzini, en la casa de enfrente, creyó oír la voz de su hija.&lt;br /&gt;
-Me parece que te llama-le dijo a Berta.&lt;br /&gt;
Prestaron oído, inquietos, pero no oyeron más. Con todo, un momento
después se despidieron, y mientras Bertita a dejar su sombrero, Mazzini
avanzó en el patio.&lt;br /&gt;
-¡Bertita!&lt;br /&gt;
Nadie respondió.&lt;br /&gt;
-¡Bertita! -alzó más la voz, ya alterada.&lt;br /&gt;
Y el silencio fue tan fúnebre para su corazón siempre aterrado, que la
espalda se le heló de horrible presentimiento.&lt;br /&gt;
-¡Mi hija, mi hija! -corrió ya desesperado hacia el fondo. Pero al
pasar frente a la cocina vio en el piso un mar de sangre. Empujó
violentamente la puerta entornada, y lanzó un grito de horror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berta, que ya se había lanzado corriendo a su vez al oír el angustioso
llamado del padre, oyó el grito y respondió con otro. Pero al
precipitarse en la cocina, Mazzini, lívido como la muerte, se
interpuso, conteniéndola:&lt;br /&gt;
-¡No entres! ¡No entres!&lt;br /&gt;
Berta alcanzó a ver el piso inundado de sangre. Sólo pudo echar sus
brazos sobre la cabeza y hundirse a lo largo de él con un ronco
suspiro.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>La gallina degollada</summary>
</entry>
<entry>
<title>La cruz de plata</title>
<link href="http://localhost:4000/La-cruz-de-plata/" rel="alternate" type="text/html" title="La cruz de plata" />
<published>2021-08-12T19:04:00-05:00</published>
<updated>2021-08-12T19:04:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/La-cruz-de-plata</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/La-cruz-de-plata/">&lt;h1 id=&quot;la-cruz-de-plata&quot;&gt;La cruz de plata&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Clemente era un muchacho que a sus dieciocho años se sentía realizado
en todos los aspectos de la vida, sentía que el mundo era suyo, todo lo
que quería estaba al alcance de sus manos, solo era cuestión de saber
como obtenerlo; y él lo sabía.
Su madre, una señora fuerte, muy religiosa, demasiado religiosa según
él; desde la muerte del padre de Clemente, solo se la pasaba de su casa
al trabajo y del trabajo a la iglesia de la localidad y de la iglesia a
su casa, esa era su mísera vida, si a eso se le puede llamar vida.
-¡Eres un holgazán! Le recriminaba su madre-. ¡Siempre te la pasas con
tus amigotes buenos para nada, deberías de ponerte a trabajar, ya que
eres un bruto, un burro! Que por más esfuerzos que hicimos tu padre y
yo, nunca estudiaste, ¡qué es lo que piensas, ingrato! ¿Cómo piensas
mantener a tu esposa cuando te cases?. Deberías tener compasión de mí y
ayudarme con los gastos, ¡pero eres un ingrato, un mal hijo!, pero
algún día Dios te castigará, por tu desobediencia, por tu falta de fe.
Clemente solo guardaba silencio, un silencio inmutable que a su madre
desesperaba más.
-¡Vamos, contéstame!, Sabes que tengo razón… ¡Holgazán!, ¡Sí, eres un
maldito holgazán!, Si no es porque te vi cuando te parí, diría que no
eres hijo mío, deberías ir a la iglesia, escuchar misa, para que se te
salga ese demonio que llevas dentro, ¡maldito engendro del mal, deja a
mi hijo!.
Clemente seguía imperturbable; para que contestar, al principio lo
hacía y de nada valía, su madre no lo entendía, el pequeño cerebro de
su madre no era capaz de comprender que él todo lo podía, que el mundo
era de él… Sus pensamientos se vieron bruscamente interrumpidos por
una tremenda bofetada que le dejo ardiendo y hormigueando toda la parte
izquierda de la cara, incluyendo la oreja, no escuchaba los gritos de
su madre, cuando sintió otro impacto, esta vez en el lado derecho.
-¡Déjalo maldito demonio!, ¡Deja el cuerpo de mi hijo, tu no eres mi
hijo, eres un maldito demonio!…
Clemente estaba azorado por la actitud de su madre, pero una vez
repuesto, sujeto las manos de su madre, justo a tiempo pues ya venía el
tercer golpe y éste con la mano cerrada. Sujeto sus manos y la aventó
contra el suelo.
-¡Estas loca madre! ¿¿Qué te pasa?? ¡Ahora si te volvieron loca los
malditos sacerdotes! ¡Eso te pasa por estar metida todo el día en la
iglesia!.
Clemente estaba muy agitado, sentía como fluía su sangre con fuerza
hacía su cerebro, sentía la cara muy caliente, no sabía si era por las
bofetadas que le dio su madre o por el odio que se apodero de él en un
instante, era un odio maligno, creyó oír claramente una voz, un
susurro, gutural, pero muy bien entendido: Mátala… Mata a la maldita
perra. Clemente sacudió su cabeza, alejando fuera de sí esos susurros,
esas voces… Le dio miedo… ¡No era posible que quisiera matar a su
madre!, ¡Era su madre!, La que le dio la vida, la que lo alimentó con
cariño cuando estaba indefenso, la que lo cuido y curó cuando estaba
enfermo, la que se sentía orgullosa de tener un niño tan inteligente,
tan despierto, tan apto para realizar cosas que otros niños de su edad
no podrían, ¿Porqué quería matar a su madre? ¿Porqué matarla, si él la
amaba?… Fue entonces que sintió el frío metal de la cruz en la bolsa
de su pantalón…
¡La cruz! -Pensó él-. ¿Será por la cruz?.
Vio a su madre tendida en el suelo llorando, lloraba como nunca la
había visto llorar… Sí, una vez la vio llorar así… ¡Claro!… Las
imágenes vinieron a su mente; fue aquella vez, cuando todo se derrumbó,
cuando la paz y convivencia familiar terminó, cuando se hizo nada el
ser que más admiraba, cuando se fue su mayor ídolo, cuando se hizo
alimento de gusanos el ser que más lo comprendía; ese día lloraba igual
su madre, igual que ahora, lloraba igual que cuando murió su padre.
-Perdone madre, no sé lo que pasó, es que…
-¡Eres un ingrato, un animal! Solo esto te faltaba, pegarme a mí, a tu
madre Dijo llorando-.
Clemente escuchó claramente esta vez: ¡Mátala… Mata a la maldita…
Que ya se calle… Mátala! Era un susurro, era una voz sacada de
ultratumba, grave, pero claramente audible… Su madre seguía hablando.
-Si tu padre te viera, el sí te pondría en tu lugar, mal hijo.
Al oír la referencia de su padre volvió en sí.
Pero… ¿Qué me esta pasando? ¿Qué es esto? ¿Porqué escucho esto?.
Volvió a sentir la cruz en su bolsillo, fría… Pedro le había dicho
que tuviera cuidado al quitar la cruz…
¡No! ¡Yo no creo en nada, no soy supersticioso!.
-No sé que es lo nos esta pasando hijo, deberías tener más
consideración de mí, ya no puedo con los gastos, ya no asistes en casa,
solo vienes a dormir, no sé que haces, con que te alimentas…
-¿Qué nos esta pasando? ¡Que es lo que te pasa a ti! Actúas como una
histérica.
-¡No me hables así! Soy tu madre, aunque te duela… No sé lo que me
pasó, de pronto sentí mucho coraje, mucho… Pero es porque ando muy
tensionada, el trabajo, los gastos, y las actividades de la iglesia…
-¡Dígale a Dios! ¡A su inexistente Dios, que le pague todos los gastos
que tiene!…
-¡No blasfemes!… ¿¿No temes el castigo divino?? ¡Eres un ateo!
Igual… Igual a tu padre que Dios lo tenga en su santa gloria…
-¡Es por demás con usted, no entiende nada! O no quiere entender… Ya
me voy a mi cuarto.
En su cuarto, Clemente contemplaba embelesado la hermosa cruz de plata,
esa cruz que se encontró junto con el pergamino, ese viejo pergamino de
piel con extraños símbolos. Y si Pedro tuviera razón, que en esa cueva
se encuentra algo horrible, maligno; y el pergamino de piel lo decía,
sí, lo decía en un lenguaje desconocido. Si que se habían asustado los
demás, sobre todo José Luis, era un supersticioso de primera, era un
miedoso… Pero él no, no señor, él era fuerte, el mundo era de él, y
esa cruz de plata valía una plata, sí, un buen billete.
Él era igual a su padre, ateo decían, Será el sereno pero yo no creo en
nada ni en nadie solía decir su padre, y él pensaba igual. ¿Porqué
asustarse con supercherías?… Pero estaba raro que su madre se
comportara así, nunca lo había hecho… Si lo regañaba, pero golpearlo
nunca, ¿Porqué lo haría?… Y esa voz, esa que le susurraba, que le
ordenaba; y el odio, ese odio asesino, maligno, que le asustaba; si que
estaba raro todo… ¿Sería la cruz?… No, la cruz no era… ¿Sería el
mal que estaba en la cueva, y ahora lo persigue, lo sigue, para hacerlo
pagar, pagar su osadía?… ¡No! Él era fuerte, era el líder de la
pandilla; bueno, muy pronto sería el líder, y un líder nunca tiene
miedo a nada y el no tenía miedo… ¡No debía tener miedo!.
Clemente contempló el techo de lamina de su cuarto, la luz que
proyectaba el foco de 60 wats, daba un aspecto lúgubre a la habitación,
miró con embeleso la cruz de plata, y los recuerdos afloraron a la
mente, sí, lo recordaba todo, las imágenes llegaron, una tras otra, era
como si estuviera viendo una película… Todo se oscureció… Solo él
era el espectador, todo era negro al derredor; y en una pantalla
gigante, las imágenes…
Clemente vio a su padre, luego a su madre y ahí estaba él también. Su
padre, fuerte como un toro, siempre sonriendo; solía decirle: Hijo en
esta vida hay que luchar para salir adelante, hay que sobresalir de los
demás, no esperes la ayuda divina para hacer las cosas, Dios nunca va a
realizar lo que tu debes hacer, nunca te atengas a la suerte, la suerte
la hacemos nosotros. Su padre era trailero, y cuando llegaba a casa,
Clemente lo contemplaba embelesado, viendo como maniobraba esa mole de
hierro, como obedecía las ordenes de su padre… Se le veía tan fuerte,
que las demás personas, con sus miserables autitos, se hacían a un lado
cada vez que su padre accionaba el potente silbato, gritando
alegremente: A un lado, tlacuaches colas pelonas.
Su madre en aquel tiempo era muy amorosa, muy hacendosa, muy delicada,
y muy religiosa; contrastaba en todo a su padre; pero su padre la
amaba, y él también la amaba. La única obligación de su madre era el
mantener limpia la casa y cuidarlo a él. Pero las imágenes que veía, le
decían otra cosa; la veía barrer, trapear, planchar, hacer la comida,
lavar los trastes, tender las camas, lo llevaba al médico cuando
enfermaba, le daba la medicina a la hora que le indicaba el médico,
hacía maravillas con el dinero que le daba su padre, y le inculcaba su
fe, su fe católica, lo llevaba a confesar, tener que decirle a un señor
desconocido todo lo mal que se portaba, y siempre lo regañaba, cosa que
ni su padre hacía, lo llevaba a recibir el cuerpo de Cristo, una
ruedita de papel duro que al introducirlo en su boca se desasía. Todo
esto hacía su madre y lo hacía con tal amor que parecía que era poco,
siempre estaba contenta, nunca se quejaba, siempre cantando.
¡Que bellos tiempos aquellos! -Pensó Clemente-.
Las imágenes pasaban y pasaban, en aquella sala imaginaria de cine. Las
imágenes mostraban hechos importantes en sus dieciocho años de vida,
hechos que ya había olvidado su mente. Su nacimiento, ¡no lo podía
creer, estaba viendo su nacimiento!, se veía tan indefenso, su madre
lloraba de alegría al verlo, después vio a su padre, borracho,
presumiendo orgulloso el nacimiento del primogénito… Y sería el
único, su madre tuvo problemas en el embarazo y después de su
nacimiento tuvieron que extirparle la matriz, con lo cual, su capacidad
de creación de nuevas vidas, terminó.
Las imágenes, inacabables, incansables, seguían pasando ante los ojos
de Clemente que estaba paralizado ante ellas. Vio su primera caída,
cuando siendo un bebe daba sus primeros pasos; se vio en la escuela, en
la secundaria; vio cuando compraron la casa y su padre dijo a su madre:
Vamos a comprarla, nos veremos apurados un tiempo y ya después que nos
emparejemos, te compraré una más bonita.
Después se vio llorando en su cuarto, estaba oscuro y tenía miedo,
mucho miedo, veía demonios, monstruos, escuchaba ruidos, sabía que
estaba en peligro y por eso gritó, y gritó fuerte: ¡Ayúdame papá! ¡Por
favor ayúdame! ¡Mamá ayúdame, tengo miedo!.
Vio a su padre aparecer en la puerta, se le veía agitado, sudoroso, su
padre encendió la luz… ¡no había nada, ningún demonio, ningún
monstruo!… Su padre estaba enojado, muy enojado y le gritó, era la
primera vez que le gritaba: ¡Qué te pasa! ¡Porqué gritas! -Le dijo-.
Tengo miedo Contestó-. Las sombras, los monstruos, los demonios…
Su respuesta fue interrumpida por los gritos de su padre: ¡Que
demonios, ni que la chingada! ¡Tienes 10 años maricón! ¡10 años! Ya
estas lo suficientemente grandecito como para creer en esas pendejadas,
¡Mírame a los ojos cuando te hablo! ¡No existen los monstruos, no
existen los demonios! Tenle miedo al ser humano, a los hombres, esos si
que te harían daño… Pero los fantasmas, demonios o lo que sea, no te
pueden hacer nada, porque están en tu mente, en tu cabeza de maricón,
¡qué sea la última vez que tienes miedo a nada! ¡No existe lo
sobrenatural, ni siquiera Dios existe! ¡Lo oíste! ¡Grábatelo en esa
cabezota de marica que tienes, no existe Dios, no existe el diablo,
nada existe! Y a ver si te pones a hacer ejercicio, para que estés
fuerte, para que tampoco le tengas miedo al hombre. Estando fuerte, no
le temes a nada, ¡me oyes, a nada! ¡Hay que ser fuerte, me escuchas!…
¡Ya duérmete! Y nada de mieditos porque si no… Te las veras conmigo,
y no sabes de lo que soy capaz… ¡Entendiste!.
Vaya que si lo entendí Pensó Clemente-.
Después de ese día, todo el temor desapareció, su padre se lo había
dicho ¡no hay que temer a nadie! Y el solo le temía a una cosa… A su
padre.
Después de ese día, se preparó, fortaleció su cuerpo, peleaba
constantemente; a veces perdía, pero seguía fortaleciéndose,
aprendiendo técnicas, no de artes marciales, sino del arte de la calle,
de la ciudad, de la vida… Y aprendió, y ganó… Siempre ganaba, se
hizo fuerte, y el temor desapareció, y con ello la fe, la fe es de
débiles y el era fuerte, el mejor.
Las imágenes seguían… Vio cuando llegó por primera vez a la colonia
Esmeralda, le habían dicho que tenía la mejor pandilla de la ciudad, y
él quería estar con la mejor, él sabía que si quería estar con ellos
debería enfrentarse a los mejores peleadores, muchos querían entrar
pero eran pocos lo que lo lograban, y él lo logró, fue el mejor, el
mejor peleador… Pero eso no bastaba para ser líder de una pandilla
como esa, no señor, había otras cosas y otras personas idóneas para
eso. Por ejemplo Pedro, era un estratega; el mejor, para estructurar la
defensa y escoger los caminos para huir en caso necesario, cuando el
número de contrincantes era muy superior. José Luis, el también era un
estratega, pero él para atacar, para que no se escapara nadie; y
Gerardo era el especialista en robo; y así, un sinnúmero de actividades
diferentes que hacían casi imposible que alguien reuniera todas las
cualidades como para proclamarse líder, el jefe… Esa pandilla no
tenía un jefe, o tenía muchos dependiendo de la situación; ataque,
defensa, robo, etc. Pero él seguía aprendiendo y algún día sería el
líder.
Las imágenes mostraban las batallas con su nueva pandilla, una tras
otra, dominando territorios, y a cada batalla, se sentía más unido con
ellos, ellos eran como él, fuertes, sin temor al enemigo, implacables;
y la amistad surgió. Las imágenes mostraban su fortaleza en la lucha,
pero también mostraba la agilidad y la astucia de Pedro y el arrojo y
coraje de José Luis; eran sus mejores amigos, los había escogido bien;
valientes, ágiles, inteligentes, fuertes… Tanto como él.
Las imágenes continuaban sin cesar en la pantalla mental de Clemente.
Las imágenes mostraban a Pedro, a José Luis y a él. Venían bajando del
cerro de la silla, todos los días iban en las mañanas para mantenerse
en condición, era muy buen ejercicio, y la vista era maravillosa, se
contemplaba toda la ciudad de Monterrey, y el aire, puro, sano; no la
contaminación que respiraban a diario en la ciudad. Al llegar a la
falda del cerro, Pedro mostró una loma al lado derecho del camino.
                        &lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;**
-Dicen que ahí se aparece el fantasma de un monje calvo con túnica y
toda la cosa, ¿Vamos a ver si se nos aparece? ¿O tienen miedo? Dijo
Pedro-.
-¡A mí me hace los mandados ese monje loco! Dijo José Luis-.
-Vamos pues contestó Pedro-. Para que crea este ateo Señalando a
Clemente-.
Se dirigieron los tres al lugar que indicaba Pedro, se veía que no era
frecuentado, porque no había camino y la hierba era muy alta, Clemente
tenía miedo, pero no al dichoso monje, tenía miedo que le picara una
víbora o alguna otra alimaña. Siguieron caminado hasta que llegaron a
un bosquecillo con muchos nogales llenos de nueces, recolectaron
algunas nueces y siguieron su camino en busca del monje.
Se adentraron en el bosquecillo; la vista era espectacular; serían las
nueve de la mañana y el sol ya derrochaba benigno su luz sobre la
ciudad, pero en este bosque, parecía que era de noche, estaba muy
tupido el follaje, los arboles muy juntos, solo unos cuantos rayos se
filtraban por entre sus ramas, dando la impresión de figuras
sobrenaturales, brillantes, danzando en la oscuridad; el canto de los
pajarillos era hermoso, se sentían en el paraíso o como se imaginan el
paraíso los creyentes en una vida posterior a la muerte; era bello el
lugar.
Siguieron avanzando, maravillándose de todo lo que veían; llegaron a un
claro en el bosque, la luz solar lastimó sus ojos, sintieron en su
cuerpo las envestidas del astro rey, ahora sin la protección del
follaje el calor era abrazador. Pedro se veía inquieto, alarmado, hizo
la señal de detenerse.
-¿Qué te pasa, porqué nos detenemos? Dijo Clemente-.
-Escucha Contestó Pedro, bajando la voz-.
-No escucho nada Dijo Clemente extrañado-.
-¿Qué pasa, porqué se detienen? Preguntó José Luis-.
-¡Ssshhuiit! Dijo Pedro haciendo la señal de que callasen-. Escuchen.
-¡No se oye nada! Dijeron al unísono Clemente y José Luis-.
-¡Eso precisamente! Dijo Pedro intrigado-. ¡No se escucha nada! Ni el
viento, ni los pájaros, ¡nada!.
Se quedaron quietos, tratando escuchar cualquier sonido, y
efectivamente no se escuchaba ninguno, solo el respirar acelerado de
sus cuerpos. Era un claro donde no había arboles, pero había mucha
yerba y créanme la yerba hace un ruido muy peculiar, pero en esta
ocasión, nada. Veían los arboles más cercanos a doscientos metros de
distancia, deberían oír el sonido de las ramas al chocar por causa del
viento, sentían el viento en la cara, en sus cuerpos, pero sin ruido
alguno, es como si hubieran perdido el sentido del oído, con la
salvedad de que escuchaban sus voces y su respiración… Era extraño,
pensaban… ¡nada de ruido!… Solo escuchaban silencio y su
respiración… De pronto una voz metálica, fría los sobresalto.
-¡Largo de Aquí! ¡Si no quieren que la maldición caiga sobre ustedes,
Váyanse! ¡Este lugar debe permanecer puro para siempre! ¡ ¡Largo de
aquí mocosos!
La voz provenía de un monje que estaba en lo alto de un risco; tenia la
vestimenta de un moje tibetano; calvo, tez blanca, larga barba, una
extraña luminosidad lo rodeaba dándole un toque sobrenatural. José Luis
por poco se cae del susto. Pedro estaba fascinado con la aparición,
tenía miedo pero no quería perder la oportunidad de ver un fantasma.
Clemente se sobresalto por lo repentino de la situación pero una vez
repuesto lo miraba con recelo queriendo descubrir donde estaba el truco
de aquel resplandor que despedía.
-¡Si valoran en algo su vida y la de sus semejantes, largo de aquí!
Volvió a decir el extraño monje-.
Pedro notó que el monje no movía los labios pero el sonido era claro y
retumbaba en sus cerebros, produciéndoles escalofríos.
-¡Vámonos de aquí! Gritó José Luis-. ¡No me gusta esto!
-¡Espérate! Le gritó Clemente-. ¡Ese monje es puro cuento, no es
fantasma! Es un cabrón asusta-niños ¡Vamos por él y le pondremos una
golpiza que ni su madre lo reconocerá!
-¡Miren, desapareció! Gritó Pedro-.
-¡Mira Clemente, se desapareció ante nuestros ojos! Le gritó José Luis
tratando de convencerlo-. Ni aún así crees que es un fantasma ¡ya ni
chingas! ¡Vámonos de aquí, antes que nos pase algo malo!
Clemente no alcanzó a ver como desapareció el monje y no lo podía
creer, camino hasta el risco donde se encontraba el monje y aun lado
del risco en la parte baja se encontraba la entrada de una cueva.
-¡Aquí hay una cueva! ¡No desapreció! Salto hacia acá y se metió en la
cueva, ¡vamos tras él, no tengan miedo!
-¡No, yo no voy! ¡Vayan ustedes si quieren, pero yo aquí me quedo! Dijo
José Luis-.
-¿Tu también tienes miedo, Pedro? Le dijo Clemente-.
-Esperanos aquí, no te vayas a ir -Le dijo Pedro a José Luis y se
dirigió hacía donde estaba Clemente-.
Pedro y Clemente entraron a la cueva, era ancha, cupieron muy bien los
dos, estaba muy oscuro casi no veían nada, llegaron hasta donde estaban
unos escalones y bajaron a un segundo nivel, Clemente encendió su
encendedor para romper la oscuridad que los envolvía y volvieron a
escuchar la voz del monje, fría, metálica y con el eco que
proporcionaba la cueva le daba un toque tenebroso: Váyanse o les
pesará, no saben en lo que se meten ignorantes… ¡Váyanse
inmediatamente! ¡Aun es tiempo… !.
-¡Déjate ver, maldito monje, para darte tu merecido! Gritó Clemente-.
-¡Será mejor irnos, aquí esta muy oscuro! Suponiendo que no sea un
fantasma, puede no estar solo, o puede estar armado… Mejor vámonos
dijo Pedro-…
Clemente quería seguir y darle una paliza al estúpido monje, pero las
palabras de Pedro tenían mucho sentido. Cuando estaban a punto de
regresar, Clemente tropezó con un objeto incrustado en el suelo.
-¡Espera, aquí hay algo!
Clemente dirigió la luz del encendedor hacía abajo y ahí estaba la
cruz, una hermosa cruz de plata, y entre la cruz y el suelo un
pergamino de piel. Clemente trató de quitar la cruz con la mano derecha
pero no pudo.
-¡Toma el encendedor! Voy a quitarla Dijo Clemente-.
-¡Mira ahí hay otra entrada pero está tapada con esa piedra! Dijo
Pedro-.
Clemente se volvió hacía donde señalaba Pedro.
-¡Esta muy grande para quitarla!…! ¡Déjame sacar esta cruz y luego
nos vamos! Ya tendremos otra ocasión de toparnos con el monjecito ese.
-¡Ignorante! Gritó la voz del monje-. ¡No quites la cruz!… ¡No sabes
lo que haces!… ¡Se escapará!…
Clemente utilizó esta vez las dos manos para sacar la cruz, iba
cediendo, en eso se volvió a escuchar la voz.
-¡Malditos se arrepentirán de haber entrado! ¡Se les avisó! ¡Ustedes
son los culpables! ¡Malditos sean todos ustedes!.
La cruz por fin cedió.
-¡Vámonos Pedro! Dijo Clemente, con una sonrisa en la boca-. Si el
monje lo que cuidaba era esta cruz, ya se chingó.
-Clemente, deja esa cruz… Que tal si el monje si es un fantasma…
Qué tal si es cierto y nos esta advirtiendo… Tú no viste como
desapareció… Mejor déjala donde estaba.
-¡Estas loco! Esta cruz yo me la encontré, por lo tanto es mía, yo no
creo en esas pendejadas… Mejor Vámonos.
-Me voy a llevar el pergamino, después averiguo que es lo que dice…
dijo Pedro-. Vámonos.
José Luis estaba impaciente, tenía miedo su cerebro era un caos de
pensamientos.
Aquí hay algo malo… Clemente no vio como el monje desapareció de
pronto… y esto… es muy extraño…
El cielo se cubrió de tinieblas de un instante a otro y amenazaba con
llover. José Luis pensaba dejar todo y largarse de allí lo más rápido
posible, cuando los vio aparecer.
-¿Qué tanto hacían?… ¿Encontraron al monje?… ¿Qué es eso Pedro?
-Es como un pergamino o algo así, tiene algo escrito pero no entiendo
ni madres contestó Pedro-.
-¿Encontraron al monje? Volvió a preguntar José Luis-.
-Esta muy profunda esa cueva. Nada mas vociferaba el cabrón del monje,
jajjajajaja. Contestó Clemente-.
-Este Guey, quito una cruz Le dijo Pedro a José Luis, señalando a
Clemente-. Que estaba junto con este pergamino… Y a mi se me hace que
en la cueva hay algo muy malo oculto… Y el monje nos estaba
advirtiendo… Y por la culpa de éste cabrón, ya nos llevó la chingada.
                        &lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;**
Las imágenes cambiaron de pronto, estaban mostrando algo en el cual él
no estaba, iba su padre manejando su camión, se veía cansado, horas y
horas de camino, los ojos le pesaban, el pie del acelerador hasta el
fondo, llevaba prisa… Un pestañeo, una curva y el accidente fatal.
Vio a su padre entre los hierros retorcidos, cuanto sufría, y el dolor,
un dolor insoportable. Clemente vio como un señor desconocido se acerco
hacía él.
Hijo mío soy sacerdote, ya avisamos a la cruz roja, mientras viene
¿quieres confesarte?.
Clemente no podía creer lo que veía y oía en la pantalla.
Si padre -Contestó el padre de Clemente-. Acusome padre, de que soy un
pecador; ¡Aahhh! He mentido padre; soy infiel; no asisto a misa; he
renegado de Dios, padre; y he inculcado a mi familia, a mi hijo, la
inexistencia de Dios ¡Ahhhh! Pero… ¡Ahhhh! Siempre he creído padre,
Creo en Dios todo poderoso, creador del cielo… ¡Ahhhh! ¡Perdóname
Hijo, te amo! ¡María, esposa querida… ¡Ahhh! ¡Te amo! ¡Perdónenme!…
Clemente no lo podía creer, su padre, ¡Creía en Dios! Y tenía miedo de
morir, contemplaba paralizado la escena…
Hijo mío, arrepiéntete y todos tus pecados serán perdonados…
arrepiéntete hijo mío Insistía el Padre-.
Sí, padre… ¡Ahhhhh!… me arrepiento… ¡Perdóname hijo, perdóname
María!… ¡Ahhh! … ¡Perdóname Dios!.
Clemente estaba confundido, no era posible, su padre no le temía a
nada… ¡Lo había engañado! ¡Lo había engañado siempre!… Él creía en
Dios… Y si creía en Dios debió haber creído en su contraparte… En
Lucifer, en el diablo, en la maldad, en lo sobrenatural… ¡Lo había
engañado!… ¡Su padre era débil!… Todo creyente es débil… ¿Porqué?
¿Porqué engañarlo? … Era tanta su ofuscación, su coraje, su odio…
-¡Noooooooo! ¿¿Porqué padre?? ¿¿Porqué me engañaste?? Gritó llorando-.
La pantalla desapareció. Se encontraba solo en su cuarto. Miró el techo
de lamina y buscó al derredor buscando cualquier cosa, pero no encontró
nada, solo las sombras que proyectaba la insípida luz del foco de 60
wats.
¿Qué me esta pasando, Dios mío? Penso Clemente-… Se sorprendió de
haber invocado a Dios… ¿Qué es esto? Primero el odio hacía mi madre y
después estas imágenes… ¡Es mi imaginación!… Nada de esto existe…
Dicen que cuando uno va a morir recuerda toda su vida en unos
instantes… ¿Voy a morir?… ¿Y lo de mi padre?… ¿Será mi
imaginación?…¿Y si existe Dios?… No he sido malo… Solo he
renegado de él, de su existencia… Por si las moscas voy a hacerle
caso a mi madre y voy a acercarme más a la iglesia, a Dios… Perdóname
Dios mío..
Clemente contempló la cruz de plata y un escalofrío recorrió su cuerpo.
¿Y si lo de la cruz es cierto? ¿Si lo del monje es cierto?…¡Dios
mío!… Mañana mismo la regreso… Pero ¿si todo es imaginación
mía?….
Clemente se durmió pensando en todas estas interrogantes. Las
pesadillas afloraron en su subconsciente, se veía rodeado de demonios,
todos querían destruirlo, veía al monje riendo a carcajadas, Clemente
corría y corría, los pies le pesaban como plomo, cada vez corría más
lento, entre callejuelas extrañas, en un instante se encontró en un
callejón sin salida, tres demonios a su espalda y el monje se
transformo en su madre, era su madre la que ahora reía a carcajadas
diciéndole: Eso te mereces por ser un hijo malcriado. Vio a su padre y
escuchó que le decía: Hijo, Dios existe… Pero también Lucifer… Teme
hijo, que el horror te invada, ¡jajajaja!, En ese momento era alcanzado
por tres demonios, y atrás de ellos, venían cientos.
Clemente despertó sudoroso, agitado… Tenía mucho miedo. Cuando abrió
los ojos, se encontraba en su cuarto. Vio los ojos llorosos de su
madre.
-Hijo, despierta… ¡A pasado algo terrible! ¡Encontraron a José Luis y
a Pedro muertos! ¡Mutilados! Me acaba de hablar la madre de Pedro…
Quiere hablar contigo… Antes de que te interrogue la policía… Que
vayas a su casa… Hijo, ¿tu sabes lo que pasó?
Clemente no podía dar crédito a las palabras de su madre, todavía
temblaba a causa de la pesadilla, esas malditas pesadillas, hace mucho
tiempo que no las tenía, y ahora, justo ahora volvían. Palpó con sus
manos la hermosa cruz de plata y en su cerebro se formó una idea clara
de todo lo sucedido, Esto era a causa del maldito monje, y de la cruz;
la cruz que él estúpidamente había ultrajado de aquella cueva. Y sus
amigos, ¡muertos! ¡No lo podía creer!.
-Hijo, contéstame, ¿tú sabes lo que pasó?
-No. No sé nada, madre. ¡Madre perdóneme por lo de anoche, le juro por
Dios, que voy a trabajar y le voy a ayudar en todo y saldremos
adelante!… ¡ Madre… Mamá te quiero mucho!.
-¡Hijo de mi alma! ¡Gracias Dios mío, por hacer el milagro! Yo también
te quiero mucho… Anda… Ve a la casa de la madre de tu amigo…
Pobre señora, me imagino como se ha de sentir… Después hablamos sobre
esto.
Clemente salió de su casa, serían las cinco de la mañana, sus ojos
llorosos apenas vislumbraban el camino, las sombras de la noche
empezaban a ceder. No podía creer todo el remolino de acontecimientos
que estaba pasando… ¡Sus amigos, sus mejores amigos… ¡Muertos! ¡Y
él era el culpable!… ¡Por haber quitado esa maldita cruz!.
Clemente sintió un escalofrío recorrer todo su cuerpo, sus sentidos lo
pusieron alerta, se sentía inquieto… Era un presentimiento… Ya
había tenido varios así, era cuando estaba en peligro… los cabellos
de la nuca se le erizaron, todavía no sabía por qué… las piernas le
empezaron a temblar y percibió un olor nauseabundo, tuvo que hacer un
esfuerzo por no vomitar… Un crujido al lado derecho… y al voltear
se encontró frente a frente con él. Era el ser más horrendo que se
puedan imaginar, un ente de dos metros de altura, piel gruesa y
escamosa, dos luces rojas tenía como ojos, dos grandes orificios eran
su nariz, por donde salía un baho putrefacto, dos enormes y gruesos
labios y entre ellos una gran cantidad de filosos y apilados colmillos,
sus largos brazos le llegaban a la rodilla o donde debía estar la
rodilla, sus dedos largos y sus garras, eran como cinco filosos
cuchillos en cada mano.
-¡Hola, Clemente! ¡He venido por ti! Dijo el ser infernal, con una voz
sacada de ultratumba-.
Clemente estaba paralizado ante la visión, ni en sus más terribles
pesadillas se hubiera imaginado un demonio como el que tenía ante sus
ojos, su corazón latía fuertemente bombeando con fuerza toda su juvenil
sangre hacia su cerebro, tratando de reaccionar… ¡Debía reaccionar!
-¡Pooo… Poorqué! ¿¿Poorqué yo??
-¡Tú eres uno de los elegidos! ¡Jajaja, jajaja! ¡De los afortunados!
Serán mi primer alimento… Y después de ustedes, su familia… Y
después el mundo entero ¡jajajaja!. Tus amigos, sabían bien… Pero tú
eres el mejor, el más sabroso,
Clemente estaba inmovilizado, no podía mover ningún músculo, estaba
aterrado, la cabeza parecía estallarle de lo fuerte del fluir de su
sangre, su corazón parecía salirse de su pecho y su respiración, su
jadeo…
-¿Qué pasa Clemente? ¿Tienes miedo? Dijo el ente demoniaco con su
lúgubre voz-.
¡Maldito! Gritó Clemente-. ¿¿Porqué nos hace esto??.
Tu quitaste la cruz… Gracias Clemente… Gracias… Esa maldita no me
dejaba salir… Pero ahora el mundo es mío y en esta época no hay ser
que se me enfrente.
¡Yo te liberé, maldito! ¿¿Porqué quieres matarme?? Gritó Clemente-.
-Porque soy malo, Clemente… Muy malo. Yo soy el amo de este mundo,
desde la creación me he alimentado de seres humanos, Ningún estúpido
mortal era lo suficientemente fuerte para derrotarme, invocará a quien
invocará… Como me divertían esos ignorantes sacerdotes que confiaban
en su Dios, eran los más deliciosos… Hasta que llegue a estas
tierras, de atrasados indígenas… Eran los más limpios, su carne
exquisita… Hasta que llegó el maldito Quetzalcoatl y mandó a otro
estúpido extraterrestre a eliminarme… ¡Malditos! ¡Creen que pueden
eliminar tan fácilmente a la esencia del mal!… Lograron detenerme en
esa pocilga y con la aleación de esa cruz crearon un campo de fuerza
invisible… Pero logre matar al maldito calvo extraterrestre… Su
espíritu y la fuente de energía de la cruz mantenían activo el campo de
fuerza, pero gracias a ti ya soy libre… Prometí al maldito calvo que
si alguien quitaba la cruz, serían ellos los elegidos de ser mi primer
alimento de mi segunda venida, después serían sus familias y después el
mundo.
Clemente concentró su pensamiento en Dios.
Dios mío ayúdame por favor… Ayúdame a vencer a este demonio.
Su cuerpo empezó a ser presa de un temblor y descubrió con alegría que
ya lo podía mover.
¡Gracias Dios mío!…
Clemente sujeto con fuerza la cruz de plata que tantas desgracias le
había traído y pensó que ahora podría ser su salvación.
-¡Llegó tu hora! Es tiempo de alimentarme ¡jajajajjaja! Dijo el
demonio, avalanzándose sobre Clemente-.
-¡Toma maldito engendro! Gritó Clemente al tiempo que golpeaba con una
patada en medio de las piernas del ente-.
El terror que sentía se transformó en odio. Golpeó con todas sus
fuerzas, con puños y pies y logró clavarle la cruz en uno de los
orificios de los ojos. Clemente retrocedió… Esperaba que con eso todo
terminara.
-¡Jajaja, jajaja! Como me diviertes, lastima que tenga que destruirte
Dijo el ente, sacándose la hermosa cruz-… Si hubieras matado a tu
madre, cuando te lo ordené… Tal vez te hubiera perdonado la vida y
serías mi súbdito… Pero flaqueaste… Lastima
Clemente retrocedió asustado… ¡no lo podía creer! Sus mejores golpes
y el maldito demonio ni se inmutó.
El demonio de un salto sujeto el cuello del asustado Clemente que solo
se atrevió a balbucear ¡Piedad… Piedad por favor! El demonio hizo
hacía atrás la cabeza quedando el cuello muy cerca de la boca del
demonio y de una certera mordida le arranco la traquea y empezó a beber
la sangre que brotaba a raudales… Clemente sentía el fluir de su
vital sangre hacia la boca del demonio… En un inesperado movimiento,
arrancó la cabeza y la botó hacia un lado, el cuerpo de Clemente empezó
a tener una fuerte vibración al verse desprendido de la fuente de
instrucciones nerviosas… Clemente, o la cabeza de Clemente todavía
alcanzó a ver antes de morir, como el demonio seguía tragando toda la
sangre que brotaba de su cuerpo.
             &lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;
 &lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;
En el funeral todo era dolor y llanto, todas las personas pasaban con
la madre de Clemente dándole sus condolencias. El encargado de la
funeraria dijo las ultimas palabras en nombre de la familia Era un buen
muchacho, que tenia toda una vida por delante… No comprendemos los
designios de Dios, pero hay que aceptarlos y resignarnos… En nombre
de la familia….
Ya de regreso del funeral venían los amigos de Clemente comentando la
extraña forma de su muerte.
-Era una persona muy fuerte, muy sano, ¿cómo pudo pasar esto?.
-Dicen que murió de un ataque al corazón, que tuvo una pesadilla y fue
tanto su temor que murió.
-Pero que pudo asustar a Clemente… El no le tenía miedo a nada… Que
cosas ¿no?… Ya habíamos decidido que él fuera el jefe de la
pandilla… Ni modo.
-Pedro, Mañana vamos al cerro.
-¡Órale! Y sabes, en la falda del cerro a un lado, hay una loma donde
dicen se aparece el fantasma de un monje, con túnica y toda la cosa…
¿Vamos a ver si se nos aparece? ¿O tienes miedo, José Luis?…
                                FIN.
Autor: NINO.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>La cruz de plata</summary>
</entry>
<entry>
<title>La Ouija</title>
<link href="http://localhost:4000/La-ouija/" rel="alternate" type="text/html" title="La Ouija" />
<published>2021-08-12T19:03:00-05:00</published>
<updated>2021-08-12T19:03:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/La-ouija</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/La-ouija/">&lt;h1 id=&quot;la-ouija&quot;&gt;La Ouija&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Un fin de semana después de haber salido de la escuela, mis amigos y yo
nos fuimos a la plaza para jugar con una ouija que nos habíamos
encontrado en un basurero cerca de la escuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya cuando empezábamos a jugar sentimos un aire muy frío que nos rodeaba
pero no le pusimos atención, Luis (uno de mis amigos) le pregunto a la
ouija ¿Cuándo moriré? y la flecha de la ouija indico mañana… Luis
soltó una carcajada y dijo -no te creo- después la ouija señalo -ya lo
veras te pesara haber dudado de mí-
Luis haciéndose el valiente le escupió a la ouija, después la ouija
señaló -me están cansando todos, ya no quiero jugar con ustedes- mis
amigos la empezaron a patear pero yo ni le busque porque ya había
escuchado que cuando una ouija se enoja suele ser muy mala, después
todos preguntaron: ¿Y quién se quedará con ella? después de que nadie
se quiso quedar con ella la fuimos a tirar al basurero donde la
habíamos encontrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente en la escuela recibimos la noticia de que Luis había
Muerto, todos pensamos que fue culpa de la ouija, inmediatamente sin
pedir permiso todos fuimos a aquel basurero donde habíamos dejado la
ouija, y ahí estaba. Uno de mis amigos de la escuela le prendió fuego a
la ouija, todos nos retiramos y nos fuimos a clases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasó el día, y al día siguiente; mi amigo, el que le prendió fuego a la
ouija, llegó temblando a la escuela y con rasguños por todas partes,
todos le preguntamos que le había pasado y nos dijo -la ouija regreso a
mi casa y en la noche de ayer cuando dormía vi a la ouija en mi cuarto
y de repente se cerró la puerta y todas las cosas de mi cuarto
empezaron a flotar después vi unos círculos rojos en el aire y ya no me
acuerdo de mas, de inmediato fuimos a su casa por la ouija después
corrimos a la iglesia con un Padre a preguntarle que era lo que estaba
pasando, rápido el padre saco un frasco con agua bendita y lleno a la
ouija de el agua que el padre decía que acabaría con la ouija, la ouija
se rompió, pulverizó, la dejamos en el piso y en 5 minutos ya había
desaparecido… nos fuimos muy asustados pero jamas volvimos a tocar
una ouija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nota: a este texto se le cambio el titulo y palabras “Huija” por “Ouija”, sabemos que la redaccion es una mierda pero asi fue encontrado en la extinta pagina de Nino.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>La Ouija</summary>
</entry>
<entry>
<title>La Pálida esposa de Toussel</title>
<link href="http://localhost:4000/La-palida-esposa-de-toussel/" rel="alternate" type="text/html" title="La Pálida esposa de Toussel" />
<published>2021-08-12T19:02:00-05:00</published>
<updated>2021-08-12T19:02:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/La-palida-esposa-de-toussel</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/La-palida-esposa-de-toussel/">&lt;h1 id=&quot;la-pálida-esposa-de-toussel&quot;&gt;La pálida esposa de Toussel&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;W. B. SEABROOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un anciano y respetado caballero haitiano, cuya esposa era de nacionalidad francesa, tenía una hermosa sobrina llamada Camille, una joven mulata de piel clara a quien presentó y apadrinó en la sociedad de Portau Prince, donde se hizo popular, y para quien esperaba arreglar un matrimonio brillante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, su propia familia era pobre; apenas se podía esperar que su tío, lo cual entendían, le diera una dote era un hombre próspero, pero no rico, y tenía una familia propia, y el sistema francés de la dote es el que prevalece en Haití, de modo que al
tiempo que los jóvenes apuestos de la élite se apiñaban para llenar sus citas a los bailes, poco a poco se hizo evidente que ninguno de ellos tenía intenciones serias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acercarse Camille a la edad de veinte años, Matthieu Toussel, un rico cultivador de café de Morne Hôpital, se convirtió en su pretendiente, y después de un tiempo la solicitó en matrimonio. Era de piel oscura y la doblaba en edad, pero rico, cosmopolita y
bien educado. La casa principal de residencia de los Toussel, en la falda de las colinas y que daba a Portau Prince, no tenía techo de paja y paredes de barro, sino que era un hermoso bungalow de madera, con techo de tejas y amplias terrazas, entre un jardín de
vivas flores de fuego, palmeras y buganvillas. Allí Matthieu Toussel había construido un camino, guardaba su coche grande y a menudo se lo veía en los cafés y clubes de moda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corría un antiguo rumor de que estaba asociado de algún modo con el vudú o la brujería, pero tales rumores son normales respecto a casi todos los haitianos que han adquirido poder en las montañas, y en el caso de los hombres como Toussel rara vez se toman en serio. No pidió ninguna dote, prometió ser generoso, tanto con ella como con su apremiada familia, y ésta la convenció para que se casara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plantador negro se llevó a su pálida esposa con él de vuelta a la montaña, y durante casi un año, eso parece, ella no fue infeliz, o, por lo menos, no dio muestras de ello. Aún bajaban a PortauPrince, y asistían de manera esporádica a las soirées de los clubes. Toussel le permitió visitar a su familia siempre que lo deseó, le prestó dinero a su padre y arregló todo para enviar a su hermano menor a un colegio en Francia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero poco a poco su familia, y también sus amigos, comenzaron a sospechar que no todo marchaba tan felizmente como parecía allá arriba. Empezaron a darse cuenta de que ella se mostraba nerviosa en presencia de su marido, que daba la impresión de que había adquirido un vago y creciente temor de él. Se preguntaron si Toussel la estaba maltratando o descuidándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La madre intentó conseguir las confidencias de su hija, y la muchacha gradualmente le abrió el corazón. No, su marido jamás la había maltratado, jamás le había dirigido una palabra brusca; siempre era amable y considerado, pero había noches en las que parecía extrañamente preocupado, y en tales noches ensillaba su caballo y cabalgaba rumbo a las colinas, a veces sin regresar hasta después de que hubiera amanecido, momento en el que se mostraba aún más extraño y más perdido en sus propios pensamientos que la noche anterior. Y había algo en el modo en que a veces se sentaba y la miraba que la hacía sentir que ella estaba, de algún modo, relacionada con esos pensamientos secretos. Le tenía miedo a los pensamientos y le temía a él. De modo intuitivo sabía, como lo saben las mujeres, que en sus excursiones nocturnas no se hallaba involucrada ninguna otra mujer. No estaba celosa. Se encontraba poseída por un miedo irracional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una mañana, cuando pensaba que él se había pasado toda la noche en las colinas, mirando por casualidad por la ventana, así se lo contó a su madre, le había visto salir por la puerta de una construcción baja que había en su gran jardín, apartada de los otros bloques, y que él le había dicho que era su despacho, donde guardaba la contabilidad, los papeles de negocios, y donde la puerta siempre estaba cerrada con llave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces comentó la madre, aliviada y tranquila, ¿a qué se debe todo esto? Con toda probabilidad, esos pensamientos secretos suyos se deben a problemas de negocios… a alguna mezcla de café que está preparando y que, quizá, no va muy bien, así que se queda despierto toda la noche en su despacho meditando y calculando, o se marcha a caballo para ir a reunirse y consultar con otros. Los hombres son así. El asunto se explica por sí solo. Lo demás no es más que tu imaginación nerviosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ésta fue la última conversación racional que mantuvieron madre e hija. Lo que sucedió posteriormente allá arriba en la noche fatal del primer aniversario de bodas lo entresacaron de los intervalos medio lúcidos de una criatura aterrorizada, temerosa e histérica, que finalmente se volvió loca de remate. No obstante, los acontecimientos por los que tuvo que pasar se le quedaron grabados de forma indeleble en la cabeza; hubo tempranos períodos en los que parecía bastante cuerda, y la secuencia de la
tragedia se pudo deducir poco a poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noche de su primer aniversario Toussel había partido a caballo, diciéndole que no lo esperara, y ella había supuesto que en su preocupación se había olvidado de la fecha, lo cual le dolió  y la hizo guardar silencio. Se fue a la cama pronto y, por último, se quedó dormida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerca de la medianoche su marido la despertó; estaba de pie junto a la cama y sostenía una lámpara. Debía de haber vuelto hacía cierto tiempo, pues ahora se lo veía vestido de etiqueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponte el vestido que usaste en la boda y arréglate dijo, vamos a ir a una fiesta. Ella estaba somnolienta y aturdida, pero inocentemente complacida, imaginando que un tardío recuerdo de la fecha le había hecho prepararle una sorpresa. Supuso que la iba a llevar a cenar y a bailar al club, donde la gente a menudo aparecía bastante después de la medianoche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tómate tu tiempo añadió él, y ponte tan hermosa como puedas… no hay prisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una hora más tarde, cuando se reunió con él en la terraza, preguntó:&lt;br /&gt;
Pero, ¿dónde está el coche?&lt;br /&gt;
No, repuso él, la fiesta se va a celebrar aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ella notó que había luz en la cabaña, su oficina, en el otro extremo del jardín. No le dio tiempo para interrogarlo o protestar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cogió del brazo, la condujo por el oscuro jardín y abrió la puerta. La oficina, si alguna vez había sido tal cosa, se había
transformado en un comedor, iluminado por una luz difusa procedente de las velas altas. Había una mesa antigua con un buffet, sobre la que colgaba un espejo, y donde había platos de carnes frías y ensaladas, botellas de vino y frascas de ron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el centro de la estancia estaba puesta una elegante mesa con un mantel de damasco, flores y reluciente plata. Cuatro hombres, también con trajes de etiqueta, pero que les sentaban mal, ya se hallaban sentados a la mesa. Había dos sillas vacías en los extremos. Los hombres sentados no se levantaron cuando la joven enfundada en su vestido de boda entró del brazo de su marido. Se sentaban encorvados y ni siquiera giraron las cabezas para saludarla. Delante tenían copas de vino llenas a medias, y pensó que ya estaban borrachos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Camille se sentaba con movimiento mecánico en la silla a la que la condujo Toussel, ocupando él mismo la que estaba enfrente, con los cuatro invitados situados entre ellos, dos a cada lado, de una forma antinaturalmente tensa, aumentando dicha tensión a medida que hablaba, dijo:&lt;br /&gt;
Te pido… que perdones la aparente rudeza… de mis invitados. Ha pasado mucho tiempo… desde… que… probaran el vino… y se sentaran así a una mesa… con… una anfitriona tan hermosa… Pero, eh, ahora… beberán contigo, sí… alzarán… sus brazos, como yo alzo el mío… brindarán contigo… más… se levantarán y… bailarán contigo… más… harán… Cerca de ella, los dedos negros de un silencioso invitado estaban cerrados con rigidez en torno al frágil pie de una copa de vino, ladeada, derramándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El horror acumulado en Camille se desbordó. Cogió una vela, la aproximó a la cara macilenta y caída, y vio que el hombre estaba muerto. Se encontraba sentada a la mesa de un banquete con cuatro muertos apuntalados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aliento durante un instante, luego gritando, se puso en pie de un salto y salió corriendo. Toussel llegó a la puerta demasiado tarde para frenarla. Era pesado y la doblaba en edad. Ella corrió gritando aún a través del jardín oscuro, un destello blanco entre los árboles, y atravesó el portón. La juventud y el absoluto terror le prestaron alas a sus pies, y escapó…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una procesión de mujeres madrugadoras del mercado, con sus cestos llenos cargados en burros, que bajaba por la falda de la montaña al amanecer, la encontró allí abajo sin sentido. Su vaporoso vestido estaba roto y desgarrado, sus pequeños zapatos de satén blanco deshilachados y sucios, uno de los tacones arrancado allí donde tropezó con una raíz y cayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le mojaron la cara para revivirla, la subieron a un burro y caminaron a su lado, sosteniéndola. Sólo estaba medio consciente, incoherente, y las mujeres comenzaron a discutir entre sí, tal como lo hacen las campesinas. Algunas creyeron que se trataba de una dama francesa que había sido tirada o se había caído de un coche; otras que se trataba de una Dominicaine, que había sido sinónimo en el dialecto criollo desde los primeros días coloniales de prostituta de lujo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguna la reconoció como Madame Toussel; quizá ninguna de ellas la había visto jamás. Estaban discutiendo si dejarla en el hospital de las Hermanas Católicas en las afueras de la ciudad, en cuya dirección iban, o si sería más seguro para ellas llevarla directamente al cuartel de la policía y contar la historia. Su sonora discusión pareció despertarla; dio la impresión de haber recuperado en parte los sentidos y comprender lo que hablaban. Les dijo cómo se llamaba, el nombre de soltera, y les rogó que la llevaran a casa de su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez allí, habiéndola metido en la cama y llamado a los médicos, la familia fue capaz de conseguir por el farfulleo histérico de la joven una comprensión parcial de lo que había sucedido. Ese mismo día subieron a ver a Toussel… a registrar la casa. Pero Toussel se había ido, y todos los sirvientes habían desaparecido salvo un anciano, quien dijo que Toussel se hallaba en Santo Domingo. Entraron en la así llamada oficina y encontraron aún la mesa puesta para seis personas, el vino sobre el mantel, una botella volcada, las sillas tiradas, los platos de comida todavía intactos sobre la mesilla, pero aparte de eso no descubrieron nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toussel jamás regresó a Haití. Se dice que ahora está viviendo en Cuba. La investigación criminal era inútil. ¿Qué esperanza razonable podían haber tenido de condenarlo basándose en las pruebas que no se sustentaban solas de una esposa de mente desequilibrada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en ese punto, tal como me fue relatada, la historia se acababa con un encogimiento de hombros, quedando en un misterio inconcluso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué había estado planeando ese Toussel… qué siniestra, quizá criminal necromancia en la que su esposa iba a ser la víctima o el instrumento? ¿Qué habría ocurrido si ella no hubiera escapado? Formulé estas preguntas, pero no tuve ninguna explicación convincente o incluso una teoría en respuesta. Hay historias de abominaciones más bien horrendas, impublicables, practicadas por algunos brujos que afirman levantar a los muertos, pero hasta donde yo sé, sólo se trata de historias. Y en cuanto a lo que de verdad sucedió aquella noche, la credibilidad depende de la prueba aportada por una muchacha demente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, ¿qué queda? Lo que queda se puede exponer con unas pocas palabras:&lt;br /&gt;
Matthieu Toussel preparó una cena de aniversario de boda para su esposa en la que se dispusieron seis platos, y cuando ella miró las caras de los otros cuatro invitados, se volvió loca.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>La pálida esposa de Toussel</summary>
</entry>
<entry>
<title>Nosferatu</title>
<link href="http://localhost:4000/Nosferatu/" rel="alternate" type="text/html" title="Nosferatu" />
<published>2021-08-12T19:01:00-05:00</published>
<updated>2021-08-12T19:01:00-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/Nosferatu</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Nosferatu/">&lt;h1 id=&quot;nosferatu&quot;&gt;Nosferatu&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Es el tiempo la hora. Ha de repetirse el eco de nuestros pasos en cada escalón y en cada uno de los muros, lo mismo nuestras sombras; ampliadas quizás por el temor que sientas de estar envuelta en este manto de noche; conmigo. Sin embargo no debieras temer, en muchas cosas somos iguales. También yo te temo. También yo te sueño. A mi también me gusta la nieve, me trae recuerdos. dicen que neva porque alguien te quiere; es agradable pensar en ello. Suponer que alguien habrá de extrañarte apenas te llenes de ese aroma que deja la muerte; impregnando de el toda tu alcoba, tu cama, tu miedo; tu camisón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo siento. No era mi intención asustarte. Se trataba solo de hacer conversación, de mostrarte que no somos tan distintos; que respiramos el mismo aire que mueve las cortinas, que nuestra sangre es vino lo mismo que la del creador; que ambos aborrecemos la luz porque esta solo nos muestra los defectos de la gente que queremos. Opinas distinto? anda dilo; piensas que soy un monstruo porque me sientes tuyo sin ver mi reflejo, porque volteas y ya no me encuentras; porque mi sombra se escabulle entre tus pensamientos. No temas; tus axiomas están a salvo conmigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta bien que no creas en mi, en cierta forma te lo agradezco. No, no falta usar antifaces aquí. Tampoco sirve de nada creer en mitos. De nada puede servirte una cruz si no crees en ella. Créeme, yo tengo una que nunca hace caso; no, no es que sea muy devoto, o quizás si; le tengo devoción a tus ojos. No los cierres, no te escondas en un suspiro. Deja calmar el temblor de tus labios; eso, quita los dedos y déjalos hacer lo que saben, entrégate toda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tengas reservas de lo que eres y lo que soy, eso ya no importa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda; ven, acuéstate. Puedes prescindir de las sabanas y los edredones; no harán falta. El frío lo podrás controlar con el  pensamiento; también al viento, a los lobos, a las ratas. Oh, olvide tu aversión por los roedores. No importa, habrás de ver lo buenos que son como sirvientes, la lealtad que te tienen mientras duermes, lo cariñosos que son.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso, deja a los dedos sentir los trazos que hay en la tela. Siente la piel que se dilata en tu pecho, el rostro que sonrojas, el latir de tu corazón. Tienes que recordar que la sangre es vida y la vida lo es todo. Eso, aférrate a ella. Respira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Drena tu pasión por heridas gemelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrázame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Créeme que nada he visto mas hermoso que tu rostro, que nada es mas grato que esa expresión de labios entreabiertos. Me dejaras robarte un beso; recorrer de una caricia tu cuerpo, enredarme en tus piernas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentir como correspondes a mi cariño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te quiero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto sabes lo que eso significa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo has arrancado la cruz de tu cuello, has cambiado. Te paseas de noche por el castillo mirando a ningún lado, duermes de día; a tu nana la has obligado a tener las cortinas cerradas, a vestirte de negro. “Ave María, mi niña” la señal de la cruz en su pecho “paso el muerto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonríes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero tu sonrisa ya no es inmaculada; tampoco tu rostro, tampoco tus piernas, tampoco tu sangre. Has estado bebiendo del láudano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Has estado jodiendo a los gitanos. ¿Que te paso?, ¿Por que no eres mas ese ángel que eras?, ¿Que te hice por Dios?, por el mismo Dios que nos ha condenado, maldita sea mi sangre y maldita mi especie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ríes. Risa de puta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abres las piernas para ofrecerme consuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero que consuelo puedes darme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Ya no me quieres?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los colmillos azuzados mas allá de los labios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los párpados exangües de desvelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, ya no te quiero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues entonces mátame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No puedo eres inmortal eres hija mía y de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy la puta del diablo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eres lo que quieres ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te odio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y yo te amo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego son tablas. Ni tu ni yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguno de los dos habrá de sobrevivir al otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustabas mas antes, antes de esta hambre y de la lujuria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando solo venias en sueños y no te atrevías a hacerme el amor, cuanto
te temblaban los dedos antes de acariciarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Demonio!, ¡Nosferatu!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso soy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fin.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="relato" />
<summary>Nosferatu</summary>
</entry>
<entry>
<title>Muerta</title>
<link href="http://localhost:4000/Muerta/" rel="alternate" type="text/html" title="Muerta" />
<published>2021-08-12T15:27:15-05:00</published>
<updated>2021-08-12T15:27:15-05:00</updated>
<id>http://localhost:4000/Muerta</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Muerta/">&lt;h1 id=&quot;muerta&quot;&gt;Muerta&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Te vi ahí tirada, quieta, fría…&lt;br /&gt;
Decidí que serías mía y yo tuyo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo era cuestión de despertarte y llevarte a casa, no tenías que aceptar y tampoco te iba a obligar, tu necesitabas dónde dormir y yo con quién…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu necesitabas un lugar y en mi lugar había un espacio para alguien, ambos adictos al mismo veneno, al mismo vicio, ambos alcohólicos, ambos locos, abandonados de esta vida, deseosos de morir pero sin ánimos de dejar que alguien nos ayude en esa tarea…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo añoraba la soledad más que nada en el mundo, pero a veces simplemente necesito alguien a quien abrazar un momento, saber que coexisto con alguien en el mismo espacio, en silencio, sin contacto, la simple presencia me basta…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu simplemente con tener alcohol y un rincón para dormir sin que te molesten, con eso eres feliz, igual que yo, sin ataduras, libre como el viento, libre como el agua, sin permanecer en un solo lugar, porque a más alcohol más camino por recorrer…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi borrachera decidí que tú querías lo mismo que yo y que yo te quería a ti, pero no despertaste, tenia que hacerte el favor de levantarte del frío piso, cargarte hasta mi auto y llevarte a casa, a dormir un rato mientras te despertabas a beber conmigo, maneje como pude para venir a este lugar, espero que te guste ver el amanecer conmigo y no te lo pierdas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras espero a que despiertes beberé otro trago de whisky barato, espero con ansias que despiertes, sé que te gustará, el cielo comienza a tornarse claro, allá a lo lejos una delgada línea va creciendo poco a poco y la negrura de la noche huye del cielo, poco a poco la oscuridad se aleja así como la botella se va vaciando…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco a poco la luz brilla cada vez más fuerte, aún no despiertas y la botella cada vez está más vacía, ¿Sabes un secreto? Bajo el asiento hay otras dos, no me gusta quedarme a la mitad de una buena plática sin alcohol, espero estés durmiendo rico, anoche hacía bastante frío…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fortuna la calefacción del auto funciona, beberé otro trago si no te importa, ¿Porque no despiertas? ¿Será que esperas un beso como la bella durmiente? Me pregunto si no será muy atrevido…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que más da, vivamos el momento, quizá así despiertes, ya no alcanzaste a ver el amanecer, pero quizá veas el paisaje, me acerco a tus labios, lentamente, dudoso de lo que voy a hacer, ¿Y si despiertas asustada y me golpeas? ¿Cómo voy a calmarte y a explicarte que hacemos aquí? Pienso demasiado a pesar de estar tan ebrio…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues así, en un arrebato me acerco súbitamente a tu boca, sin pensarlo mis labios tocan los tuyos, te tomo entre mis brazos y míranos, fundidos en un beso hermoso, me pregunto por qué sigues fría…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal vez te faltan caricias ¿Es eso? No lo sé, pero igual te voy a abrazar, te tomaré contra mi pecho y acariciare tu cuerpo, mis manos viajan por debajo de tu ropa ¿Lo sientes? Mierda que fría estás, apuro otro trago y sigo acariciándote, bueno, al final creo que te agradan las caricias porque no las rechazas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Y si vamos un poco más allá? La carretera termina kilómetros atrás y por aquí no pasa nadie ¿Te animas? Pues bien, fuera ropa, fuera todo, wow, me gustan las chicas de piel blanca como la tuya…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te ves hermosa, tan frágil, pero sigues sin despertar, comenzaré y si despiertas espero que sea disfrutando…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas miro tu cuerpo y estoy prendido, me excitas mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como puedo me acomodo en el auto para poder penetrarte y vaya que se siente bien, tu vagina es estrecha, aunque tienes estrías y eso dice que tuviste hijos, si no hay cicatriz de cesárea fueron naturales y aún así se siente como si fueras una chiquilla, claro que eso es un cumplido…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaya que se siente tan bien, pero después de unos minutos la excitación me traiciona y debo terminar, aún después de terminar deseo seguir dentro de ti, espero no te importe, así como no te importó y no despertaste…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, creo que no nos llevaremos muy bien al final…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Pf! ¿A quien engaño? Tengo que bajar el cadáver de esta pendeja del auto, me costó mucho envenenarla como para solo poder fornicar una vez con ella, pero en el auto es difícil…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La arrastro hacía la maleza y ahí la tiró al piso, viéndola bien y boca abajo su trasero se ve apetecible y muerta no creo que me diga que le duele…&lt;/p&gt;
</content>
<category term="sicker" />
<summary>Muerta</summary>
</entry>
</feed>
